[孖寶兄弟鑽石達人] 十二月二十六日跑馬地九場賽日討論區

Lm
扑性day 希望我頓關照下我 想換電話

賭馬難撚到

lm

見到馬post靜撚晒就知大家今日都輸服

今日肥仔

屌 買漏大運舞台

一場回血牙國好波

馬po老友唔撚見晒

輸撚4

今日我ok

今日係輸得最甘係隻小福將

輸到冇哂方向

下場落班仲要唔要

成哥要還啦

+3欄真係未贏過、星期三c+3，今日a+3，total輸2k

精簡最好點解可以-10磅4班輸到唔見影

賭w可能有得執下
腳真係太難
但我又輸w輸到怕

陳膠西 李閪利個人唔係度精神都長存

我賭開win，鐵都無得我執，肥鬼Win點敢買姐講真

告東尼 1 win都無輸撚死

今日啲馬偏熱既贏撚晒，值搏既算撚晒，仲撈埋啲咩量化歡騰，搵你賭都得啦

算啦 我分手算
下場落班又大熱 點賭呀

忠心美麗少少失望 要過一隻都過唔到都算 連影相機會都無

淒涼馬房

忠心美麗w就好
賀壽馬都無隻 點搞呀

[居功至偉農神節慶]十二月二十二日中山競馬場有馬紀念賽馬日討論區

13今日2隻一出即勝

輸到口腫臉腫，點見人

仲有成堆新馬
沉拿真係可惜

直頭見到落飛飛撚左神火
抵我輸

Lm
沈拿confirm咗唔續牌?

唔反方蛇了，佢中得多過我

新聞話狗會唔比

精簡最好係勁既，上季果鋪第2，今季2場頭馬都係D靚時間高水準
本身孖寶下射都係射忠心美麗，無野好講

喂，講下隻龍鼓飛揚丫
你又話佢外檔唔好，唉贏到甩哂

佢心水正選呢隻
尾三場正選中左三寶
點反

「精簡最好」上季初跑千六也能段段快跟下入位，已知實力不差。今季一出即勝千四米，配利敬國段段快開下彈離最近出頭之「得益良多」，總時間比後三場之三班頭馬「開心好玩」略快，反映進度良好。翌戰賽後不良於行，敗不足據。最近重配利敬國，再次以超快步速放到，頭一千米快達57秒96仍能輕勝，總時間又一次比尾場三班殿軍馬「開心好玩」略快，確認人馬合拍。今次上班少負十三磅，近期「歡樂小子」和「順意寶」也可在此類組別入三甲，本身四歲大熟銳勢更強，同父馬如「再享耆成」於此時期常可打疊好，切入順放後有力征服三班。

「忠心美麗」上季尾可在此程以佳速輕勝，回到三班必夠。剛戰早段搶得太急也輸不遠，排檔內移而對手減弱，有力上名。「喜佳龍」上季尾能氣走「健快聯盟」和「智力寶」，前仗入位也有此班中上級水準，重返最佳路程而排檔轉佳，三甲分子。

第三場 1 鱷臨天下 8 艦長天下 5 葵涌精英

第十場 8 精簡最好 11 忠心美麗 4 喜佳龍

方又輕鬆中Q，點反

寶尾王癲撚到

係咩我鳩up唔知佢貼乜鳩
要迷方了

代我聽賽果 唔想再睇多次今日d馬

咁都同意隻馬堅勁
不過今次無馬搞佢 又好輕鬆自己放到

忠心美麗呢個班應該有1 win既

我多數贏就瘋狂loop，輸就大覺瞓

次關 屌
我都有買轉數高wp 個灣蝕多咗少少 太早出頭 返嚟唔多

條撚屌一定又多多理論
一場一個理論
賽日都唔知仲記唔記得

發覺自從方宣佈1月1後開始收費就未撚中過馬

陣間我聽頭五場算，唔想未三場聽佢做威水

尾

隻馬可能真係只限谷草
不過中左$50 量化歡騰同王者再現wp
可惜無過關

主任獸醫（賽事管制）彭禮安醫生就第四場參賽馬「王者奇兵」退出後練馬師姚本輝與他之間的互動交流向小組提出投訴。小組聽取了雙方的證供後，認為並無證據顯示事件涉及行為不當，但提醒姚本輝須時刻以禮對待馬會幹事。

馬王輝係咪屌獸醫老母

又針哂
就快要介買馬

有就有，不過要求神拜佛唔好撞到元朗之星，超新星，不GAY的風呢幾隻

第一句就話叫人唔好話佢輸打贏要

On9 仲講龍城勝將 好甜橙

又講取消資格

又屌莫雷拉 請跟我來

輸死了
聽日有冇人一齊按左層樓轟杏目
係驚2500長左d

【賽後報告】家俊蟲草造唔到磅換人 罰五千！

三哥苗僑偉同米雪姐匹「蟲草之星」，今日第九場上陣，雖然唔見兩位出現，但蘇志威同劉小慧嚟幫手撐場呀，但幕後喺沙圈合照嗰陣，騎者唔係原來嘅梁家俊而係何澤堯，實情係家俊113磅超2最終係造唔到，所以臨時臨急找來何澤堯頂春，最終「蟲草之星」只跑第11名，而家俊就畀競賽小組罰5千大元呀~

是日賽後報告撮要：
第一場： 黎海榮（「凱旋戰士」）因對已失去競逐機會的坐騎不必要地用鞭，被罰款五千元。

第四場：從亮相圈前往跑道時，「王者奇兵」煩躁不安，不願進入跑道。「王者奇兵」其後以後足豎立並跌倒，導致騎師梁家俊被拋下。「王者奇兵」繼而沿馬匹通道向馬房方向跑了一段途程，其後被捉回。獸醫認為「王者奇兵」不適宜出賽，小組按照獸醫意見著令該駒退出。「王者奇兵」必須通過獸醫檢驗後，才可再次出賽。其後，梁家俊接受馬會首席醫療主任檢查，首席醫療主任認為他適宜履行餘下賽事的策騎聘約。

第五場：「江山駿駒」在一段短途程上昂首，走勢欠順，其後包尾大敗而回。獸醫於賽後立即檢查「江山駿駒」，發現該駒心律不正常。「江山駿駒」必須試閘及格，並且通過獸醫檢驗後，才可再次出賽。

第六場：被查詢時，莫雷拉表示，儘管「醉醒神」沿途被迫走第三疊，但全程均有遮擋，而坐騎於早段及中段走勢暢順。然而，「醉醒神」於四百米處前須受力策，其後於直路上未能上前，表現令人十分失望。獸醫於賽後立即檢查「醉醒神」，並無發現任何明顯異常之處。「醉醒神」為是賽熱門，小組認為該駒的表現難以接受。「醉醒神」必須試閘及格，並且通過獸醫檢驗後，才可再次出賽。

第八場：被查詢有關「經典之星」令人失望的表現時，莫雷拉表示，當坐騎如預期般佔取前列位置後，坐騎於早段有大力搶口傾向，其後在催策下傾向內閃，因而於末段未能以勁勢衝刺。獸醫於賽後立即檢查「經典之星」，並無發現任何明顯異常之處。 賽後，潘頓表示，由於「小太陽」於早段受到「跳出世界」及「經典之星」施壓，坐騎因而於末段未能如他預期般以勁勢衝刺。獸醫於賽後立即檢查「小太陽」，並無發現任何明顯異常之處，但由於該駒煩躁不安，因而未能替牠進行內窺鏡檢查。 獸醫於賽後立即檢查「騷哥利」，並無發現任何明顯異常之處。

第九場：由於梁家俊因超磅而未能履行「蟲草之星」的策騎聘約，小組批准該駒改由黎海榮策騎。梁家俊被罰款五千元。

另一方面，目前在澳洲南澳省受訓的見習學員陳家熙，在去季已取得不俗成績，在上周開始的澳洲新馬季，他連續兩次在城市馬場萬富圍馬場起孖而回，暫時已取得四場城市頭馬，表現漸受當地馬圈人士注視，認為他有機會成為另一個「火車潘」。究竟是否成為事實，稍後賽事便有答案。

原來陳蛇自從班狗攻入大學之後
就一直唔贏馬抗議
區議會選舉班泛民左膠大勝之後
一場p都唔比你地
怪錯左陳蛇默默咁付出

Lm

唔信2500都到，賭國寶/氣自豪

黎海榮呀 照抄都錯 唔好再hea啲
係咪蘋果嚟

銷量過一百份嗰張

輸到咸左幾個鐘而家先上水😂

馬報請我去寫好過啦

咁嚴重

今日贏馬嘅利之喜 同利物浦好有關係？

今日勝出頭場嘅蘇廐馬「利之喜」，雖然只係贏一場五班賽，但都差唔多有四十人影頭馬相，堅係熱鬧！仲唔止咁，原來幕後好多係英超球隊利物浦嘅超級粉絲，賽後利之友團體成員楊德明有嘢講：「我哋利之友團體一班成員，其實都係利物浦大學畢業生，理所當然都係利物浦超級擁躉呀！「呢場頭馬已經等了好耐了，今日終於親眼見到『利之喜』直闖凱旋門，成班都好開心呀！」

利物浦依家馬又贏，隊波又係英超帶頭，好事成雙呀！

「好運1月1」大賞6800萬

為慶祝二○二○年的到臨，馬會特別準備「好運1月1」大賞六千八百萬，於新一年的首兩天連環發放。「好運1月1」賽馬日的三Ｔ彩池將注入九百萬元三Ｔ儲備，十元一注獨中正獎，估計彩金可高達一千六百萬元。至於六合彩新年金多寶攪珠將於一月二日舉行，該期攪珠將有三千八百萬元金多寶，估計頭獎基金有機會高達五千萬元。

Tony Piccone 策騎Pedro Cara 贏咗卡塔爾打吡 蘇兆輝策騎嘅曼谷市跑第二

嚟到香港可能就會變夏蛇咁

當住佢同巴度咁上下先啦

呢隻任我行 係咪唔識出頭？

好多馬實力雖然唔錯，但只要衰鬥心一瓣，都足夠certified神仙難挽了。遠嘅唔講，就講今日第九場隻鴨仔全熱門「任我行」，季內初出谷一哩慢步速後上同「興爾」埋Q，追勢真係勁到爆，呢仗已註定佢係引人不停課金嘅落疊馬，但一路落嚟，前仗佢又不敵實力普通但偷位上嘅「鑲白旗」，剛戰留到包尾又追唔切「四通八達」，馬迷開始中中哋伏喇...到今場大摩唔理咁多，用上最強嘅莫雷拉操刀，堅係想實牙實齒贏番場，但結果係點？雷神將「任我行」安妥在二疊第七位，彎位尾先Fing出外欄衝，留放同發力點堅係毫無瑕疵，「任我行」三百幾到二百米一段衝刺，亦都係逢馬過馬似贏得了，弊在一出頭隻馬即刻慢腳，繼而畀內側勢頭已畀佢壓住嘅灰馬「龍鼓飛揚」反勝，「任我行」呢場第二冇嘢賴喇，冇heart唔㩒鬥嘅缺點切切底底表露無遺了，下次再出睇個款又係熱門，各位買W防防佢呀~

神龍駒唔跌鞭應該w得，成條直路冇打過

葉楚航靠潘頓持續反彈

葉楚航今季季初成績低沉，但踏入季中後開始反彈，繼上月憑「神亮金剛」及「得意」起孖後，昨日則憑「神火金剛」及「深愛」包辦第三口孖寶。值得一提的是，葉廄至今八場頭馬中，有六場是由潘頓建功，合作相當愉快。

「太陽戰馬」雷神搵石哥

「太陽戰馬」自購馬經過上季適應期，今季終踏上正軌，第二仗已跑第二，該仗只輸半個馬位，之後兩仗有飛無影，上仗加罩一試，效果顯著，再度入Q不敵升班再贏的「合衷共濟」，餐士惡馬莫雷拉梗係唔放過，昨朝親身過檔，之後更搵徐雨石傾談，動態認真到痹。

「安定繁盛」狀態托弗

由於賽事在下周四上演，距離賽日仍有一段日子，故此昨朝出跳之參戰馬很少，只有十五駒而已，卻仍不乏勇馬

「阿凡達」戴頭罩由助手跳一段，此駒有無勇態好易睇，弗時會搶住走，一定擔高個馬頭，今課依舊未有以上舉鏡，試來好平淡神態欠旺，遠不及銳利之時。

「君悅灣」戴頭罩由助手跳兩段，年紀雖老，目前唯一的現役P布馬，不過戰力未盡退化，晨課仍有兩下睇，睇得打得之馬今課仍然墜手暗火展現。

「鋒仔」戴頭罩由助手跳兩段，跑規依舊不好，一再頭擰擰，落腳亦重好笨重，毫無進展。

「安定繁盛」戴頭罩由助手跳兩段，愈來愈收斂，昔日人馬角力鏡頭不復見，馬身更壯，毛色光澤悅目，進度保持得甚好，狀態托弗。

「興惑」步挺貫注力足

不少周四夜賽參戰馬昨朝到內圈出試，場面熱鬧，勇馬不少。

「興惑」助手踱一圈，以輕鬆姿態完成，步挺貫注力足，馬身壯碩毛色立立令，勝後更加省鏡。

「知道必勝」助手踱兩圈，神情專注目光如炬，馬身收得靚全身都係肌肉，神態生猛火氣充裕，長期吸引。

「餘皇」助手踱一圈，擔高頭走極具朝氣，步順力雄火氣充裕，身壯呈現線條美，近況出色。

窄閪超能量

燒家名下有隻馬贏左南非G1
養左咁耐馬而家先出第二隻G1馬

雷潘壟斷三分一天下 韋達柏寶舊時都冇咁惡頂

莫雷拉自從13/14年馬季來港之後，馬圈出現翻天覆地變化。以往韋達連續稱霸13屆冠軍騎師年代，最高峰贏過114場頭馬，佔全季頭馬總數約16%，與柏寶鬥得最激烈一季，兩人夾埋亦僅佔約兩成頭馬。

但自從雷神13/14年來港長期發展之後，就算第一季遲嚟三個月都贏97W，上季有幾個月走咗去日本發夢亦有90W，其餘四個馬季145W、168W、170W及134W，最高峰嗰兩季，單係佢一個人就佔去兩成頭馬，加上老對手潘頓近呢兩季亦頭馬屢創高峰，對上四個馬季，佢哋兩大高手就佔去超過三成頭馬，包攬三分一頭馬。

雷神今季由蔡約翰馬房主帥，回復公司騎師身份，由於佢可以造輕磅，令一眾弱勢騎師更加無啖好食，加速騎師圈汰弱留強。目前雷、潘兩人頭馬數字合共佔34%，壟斷情況愈來愈嚴重，其他騎師可分到個餅就愈來愈少，李寶利、貝力斯的例子會陸續有來，外國大牌騎師亦不願嚟香港發展。

【特稿】香港馬圈缺乏忠誠是好事定壞事？

李寶利早前突然劈炮走人，放棄全季騎師牌照，舉家遷往美國發展，頗為令人意外，但相信他一早去意已決，看他臨走前在IG的留言，就知對香港馬圈早生不滿，只待有合適機會，便立即起行。

李寶利提到香港馬圈缺乏忠誠的問題，當一些表現開始接近的馬匹，準備有能力爭勝的時候，馬主或練馬師往往偏向換由莫雷拉、潘頓接手，對之前付出了前期努力的騎師不公平。其實這個情況以往經常發生在華將身上，只是現在擴散至其他外籍大師傅罷了。

只怪莫雷拉、潘頓兩大高手，搏馬真係叻人一截，除非想要更好分頭，馬主當然希望自己的愛駒用上勝算最高的騎師，而練馬師方面，若然雷神、潘頓主動索騎，的確難以拒絕，免得被馬主怪責，其他騎師形勢比人弱，帥權被奪，是現實的殘酷。

當然馬主們亦要承受後果，當知道某位馬主的愛駒跑得近時會換人，日後其他騎師未必肯咁蝕底，落足心機替他效力操馬。另外，潘頓、雷神近五年來，兩人包攬三分一頭馬，亦造成外國頂級好手對來港客串顯得卻步，相比日本今個季度客串的外籍騎師陣容，莫雅、蘇銘倫、莫艾誠、布宜學，顯得大為失色，香港馬主亦愈來愈少好騎師選擇，好馬更加集中在雷、潘兩人手上，壟斷情況只會有增無減。

不過，騎師失衡的情況需要改變嗎?看來未必，票房證明一切，相信只要一天投注額不受影響，對馬會及普羅馬迷來說，並非壞事。

冇問題

有辦畀你睇 此系馬愈冷愈要吼

「神駒」系掌舵人余潤興，名下放在苗廐隻「英明神駒」今季已贏咗兩W，仲要爆到杰撻撻，一鋪176倍，一鋪20倍，七歲馬有晒交代，余老闆另一匹交由沈集成馬房訓練的四歲質新份子「勇猛神駒 」，已報跑周四快活谷夜馬二班1650米賽事，有必要特別吼緊，事關出擊手影已露，話唔定隨時爆得。

「勇猛神駒」在沙田出戰兩仗皆敗北，十一月中跑完後更一直蟄伏個多月，在晨課中密密操練做工夫，狀態與日俱增，情緒也趨穩定，今晨更由利敬國(Grant)初次接手過檔，騎往大跑道快跳兩段，立即成為焦點。馬兒全程走來十分醒神，阿Grant既肯犧牲假期瞓少陣都要開工，心目中重視之情不言而喻，加上「神駒」系嘅賠率愈冷愈妙，啱心水拖一票也無妨。

【變出彩虹】除咗冇馬王 輝哥呢刻咩都爆燈！

跑完剛周末賽事，姚本輝再有「王者再現」及「精簡最好」起到孖，現時以27W領先次席的呂健威六場頭馬，先別論輝哥能否一路帶到尾做冠軍練馬師，但現時佢頭馬無論數字上、賠率上甚至用人上，都係勁到離譜。

先講頭馬數字，輝哥在聖誕前摘下27W，於近六季同時段成績只落後於前季羅富全(29W)一人，而其實今個季初已包括兩次取消賽事。賠率方面，輝哥今季只贏過「精簡最好」(2次)及「隨我來」三匹大熱門，很多冷門包括51倍「鑽得勁」同剛剛37倍的「王者再現」都係下駟勝上駟，非靠超班貨色而在練馬師榜帶頭，呢樣真係很難。再數多樣輝哥特色，原來佢今季同潘頓合作係未贏過，夥雷神亦都係執2W咁大把，至於三哥田泰安亦只贏一場，反之練者同兩大冷殺手利敬國(7W)及蔡明紹(5W)如膠似漆，而沈拿、郭能、陳嘉熙都曾幫姚廐馬勝出，是否意味戰馬若然谷得勇谷得應，唔使用一等一騎師都搞得掂？

■靈駿

有冇精選場次要聽返

【分分制勝】韋達複製騎師賽夜大攻勢

月初國際騎師錦標賽夜，韋達馬房共派六駒列陣，悉數跑獲獎金，戰績可人。除了「紅粉彩影」已於上周三再戰（又跑第五）之外，大賽日有份角逐之「軍民歡」、「奇妙星」、「超能量」、「偉大勝利」及「餘皇」，周三晚又見拍住而來，似乎練者準備發動另一次大攻勢。

「偉大勝利」當晚出戰國際騎師錦標賽第二關賽事，即四班谷草1650米路程，結果此駒在日本代表川田將雅胯下追回第四。查該役三甲馬「夢幻戰士」、「其利斷金」及「雷公鑿」沿途擺前走，賺盡慢步速優勢，反觀「偉大勝利」入彎前落後五又四分三馬位，望空後即迅速撲前，最終僅以不足一乘飲恨，走勢吸睛，由此反映目前處於五十餘分水平，極之着數。復課後，「偉大勝利」續由韋達親自主操，備受重視，而馬匹勇熟程度亦躍進不少，該是贏馬時候了。

潘頓昨日憑「深愛」及「錶之智能」起孖兼做騎師王，後駒捧走皮亞士紀念盃，練者大摩透露：「此系馬主旗下有多駒計畫在上周末上陣，所以我亦安排『錶之智能』在當日出賽，結果取得第二名，由於其狀態冒起甚速，因此匆匆再跑。此駒在澳洲是憑後上跑法贏馬，今場則擺在前列也能取勝，足以證明質素良好，下月十九日會角逐二班千二米，希望繼續交出好表現。」

而「深愛」練者葉楚航另贏「神火金剛」包辦第三口孖寶，他賽後說：「莫雷拉一早索騎『神火金剛』，而我亦早已部署跑今仗。過往有騎師向我表示，此駒跑千四會比較合適，然而我馬房內太多馬要跑此程，而我認為牠跑千二亦可應付，如今總算試出彩虹。『深愛』的質素只值三班尾四班頭，但跑四班賽要負重磅，所以無甚着數可言。過往我安排牠嘗試了多項路程及配備，及後也向馬主坦言其質素並不高，但答應會部署勝回一仗，今場兌現了。」

至於蘇保羅則勝出「利之喜」及「韋小寶」，他賽後說：「『利之喜』質素不算突出，但自從遣往從化馬場接受訓練後，情緒明顯轉佳，今場賽事水準不高，牠全程走來一步不蝕，結果打開勝利之門，希望賽後加分不要太多，有助繼續取得佳績。『韋小寶』正值大熟大勇，且在直路賽找到出路，於是連贏三場，今場牠的贏馬距離不多，希望賽後加分也不多，得以繼續競逐三班賽，不過始終賽程有限，牠稍後還是要出戰千二米，希望屆時仍可再捷。」

而韋達則憑兩匹初出的「輝煌芯」及「量化歡騰」報捷，練者賽後說：「賽前我預期『輝煌芯』可以交出好表現，因為牠從試閘中學習很多，走勢已經相當純熟。賽後鞍上人巴度表示，此駒能夠輕鬆執行策騎指示，守在前領馬後競跑，待至入直路後，前領馬力度轉弱，牠便輕鬆出頭，就此直奔終點。這匹四歲馬質素良好，全熟後將可扳至千六米，但現階段還是跑短途為主。『量化歡騰』今仗能夠克服十四檔取勝，表現令我感到驚喜，但騎師史卓豐則不感意外，因為他自首次過檔操練此駒，便對其評價甚高。以馬兒今仗走勢而言，下場增程跑千四米會更合適。」

方又針對雷神
全日獻世都講埋出黎

睇咗第一場only。陣間先聽

又話佢畢生最愛騎師 日日都屌佢

【迷思】高手係咪一定會騎散隻馬？

大家見識過天下第一高手莫雅的硬功騎姿，相信都會有一個疑問，到底畀佢咁省完一仗，係咪真係會散晒之後跑唔返？

其實好多時眼見騎盡，只係一個動作影像，實際係咪用死力、真係逼到佢回唔到氣點滴都不留，邊個知？騎馬唔係打拳，人馬唔係敵對你而係同一陣線，O氹到佢走得開心跑得舒服交到最佳水平，呢啲先係天下一等一高手功力，大家見雷神騎馬其實偏柔、潘頓亦都係剛中帶軟，更高一個層次的莫雅會似機器人般死推死騎隻馬，講你也唔信吧？莫雅自己都講過，隻馬冇的話，點推點打鞭都冇用，騎師唔係主菜而係引導者，一隻馬真正on form之後，唔會畀你騎多兩三步就頂唔順，唔係「美麗傳承」都唔會十連捷喇。

嚟緊周四，上次騎師賽夜在莫雅胯下放入Q嘅「盛大光輝」會再出谷一哩，近期莫雅騎完換人嘅「牛角仔」、「閃電精靈」及「南莊之歌」、「水箭龜」，好多都持續交到表現，「盛大光輝」剛戰步速、時間同所遇對手form line都強，潘頓早幾日晨操亦已經過檔試過，睇吓唔用莫雅係咪都一樣贏到？

因愛成恨

咁講真
雷神未去日本前d馬真係敢大大力一棍打落去

頭兩三季既雷神係一出閘已經收錢
因為你已經估到無馬過到佢

臨走果季開始古惑啦
d神級泊車冇撚哂

【獨門秘技】呢隻改跑谷草 恰到人冇聲出

蘇保羅剛戰起孖，頭馬數字增至12場，今季蘇廐頭馬數字穩步上揚，並無一段強勁攻勢，其實以馬迷角度唔係咁易捉，有些馬房靜一輪搏一輪較易摸到門路，不過蘇廐對質新馬一向保持進取心態，正如「韋小寶」今季便連贏三仗。

今次谷戰又有一匹蘇廐質新馬可留意，二班1650米的「健快聯盟」，雖然已經5歲，但只跑8場，成績4冠2亞，里程肯定未盡，今季初出未熱身，三班負131重磅頸位力挫對手，難度甚高，再出初戰二班，沿途無遮擋下跑第六，僅輸三馬位，頭二名為「幸福笑容」及「四通八達」，上班遇強手輸近已不俗，到上場返三班，負頂磅敗於再出二班亦僅敗的「友誼至好」，再展現強勁實力，今場再次挑戰二班，轉戰谷草不如前仗般遇強手，比上仗減15磅僅負118磅，對發揮必有幫助，谷戰跑過一次為在港初出，1200米路短熱身後追第五，加埋睇過試谷閘走勢，轉彎抹角肯定無問題，賽前由田泰安試大閘，段段有鬥心強分子必啱發揮。
■西門獨

最尾個季擺明想幫佢老死潘頓做皇

兩個賽前晚晚whatsapp傾邊隻去邊隻唔去邊場一齊唔去
撚爆賭仔

原來去美國
嗰度有幾個法國佬但係應該冇意大利

【多應酬攰？】雷神Boxing Day曾經六捷 但近季...

當過聖誕你會想起誰？會掛住老婆？會諗起女朋友？但小編就巧簡單，馬場裡面邊個扮到聖誕老人派W，我咪掛住邊個呀~

馬場聖誕老人呢個角色，莫雷拉梗係做過喇，佢15年12月27日第一次喺香港「過聖誕」，真係派禮物派到手到軟，憑「喜威威」、「連利進寶」、「開心遊戲」、「人民武士」、「鈦金剛」同「澳斯卡」狂執六W，當日佢著住蕭家「澳斯卡」紅黑綵衣造6字手勢，真係講返大家都有印象呀....不過隨住來港日子漸長，有仔有女有老婆又多咗朋友嘅佢，唔知係咪聖誕Party多咗搞到身心俱疲，16年拆禮物日佢尚有3W3P交出，但再隔一年17年同日，雷神只添2W2P，到上季騎者更只有一場「為善聚樂」W，聖誕賽績一年比一年差，如果嚟緊周四拆禮物日雷神一W都冇，真係畀馬迷拆都有之呀..不過上述數據只係一堆數字啫，雷神今季手風順戰意盛，更重要係坐騎質量重拾以往最佳時，聖誕節普W同慶日子相信又會來臨，大家望望嚟緊周四佢幾匹「智力寶」、「扎西德勒」、「魅力漢子」、「太陽戰馬」、「醉翁意」，係咪即時充滿信心呢？雷神呀，記得到時黐返條二撇雞派W喇喇！

君悅灣

老黄忠

天地人 問鼎高峰 知道必勝

高手過招

問鼎高蜂可以飛

今季輝哥大蛻變 全靠兩樣嘢...

姚本輝現時亦有一位得力助手，就是擔任姚廐副練的兒子姚浩豐，輝哥亦對愛兒寄望甚高，更希望他能創出一片天。「他已在馬會一段時間，關於馬房運作掌握得不錯。即使我和他管理作風有分別，但每個人對馬兒的了解無分對錯，成績理想就可以。如果他一直在馬會工作，沒有行差踏錯，假以時日，若然有練馬師退休的話，以他的歲數、經驗、對馬匹的認識，將來亦有望取得練馬師牌照，創出一番成就。」姚本輝說。

至於今季馬房突飛猛進，姚本輝認為能於從化設廐亦是關鍵，練者說：「可能因為環境不同，從化的放草場、泳池面積較大，加上設施比香港多，例如水療跑步機等，馬兒能在面積較大的放草場操練，不用太擠迫，故能放鬆心情。在從化接受訓練後，牠們的體格較之前健壯，毛色深潤了不少，我會視乎需要再決定哪些馬匹該運上從化訓練。整體而言，從化馬場對馬兒有很大幫助。」

日馬遠征轟8場G1 港隊車尾燈都望唔到

今年嘅日本馬係咪近代最強？凱旋門大賽未爆機，馬后「杏目」唔嚟香港，剛剛響有馬紀念又失威跑第9，咁都算係近代最強？唔係講個別馬匹呀，而係日本戰馬今年整體實力，數數吓原來東瀛代表2019年出國係掃咗足足八場一級賽，3月份「杏目」出戰杜拜草地大賽摘冠，緊接嘅4月「勝出光采」揮低「時時精綵」奪本地女皇盃，之後馬女「迪雅卓」亦遠赴英國贏出蘭秀錦標，到10月「白朗冰川」再攻陷南半球考菲爾德盃，尚有「雍容白荷」勝出澳洲覺士盾，到12月更加係壓軸好戲，練馬師尾關知人訓練的「耀滿瓶」在雷神胯下輕取哩半香港瓶，尚有灰獸「勝出光采」再一次揚威本地贏埋香港盃，而香港一哩錦標中，JRA上年最佳兩歲新馬「頌讚火星」亦挫下「夏威夷」，香港國際賽佢哋包咗三場，全年出外捧8項G1，都應該係日本紀錄了！反而香港今年只有方仔匹「川河尊駒」飛去星洲贏克蘭芝一哩賽，但都只係星加坡一級賽咋，單計2019年，港日兩地完全冇得拎嚟一齊講！

講到香港班馬主呢幾年有心遠征咁

遠征新加坡同澳門

彭國年贏卡塔爾打吡

將由元旦開始在港客串兩個月的法國騎師彭國年，周六晚在卡塔爾多哈馬場出戰卡塔爾打吡，在這場總獎金五十萬美元的二千米一級賽中，其座騎Pedro Cara在直路上越過由蘇兆輝策騎的「曼谷市」勝出。彭國年賽後即返回法國，昨日復在多維爾馬場上陣，今日會轉戰尚蒂伊馬場。

應家柏︰2020挑戰大

歷時逾六個月的社會運動，對香港整個社會都構成影響，賽馬當難獨善其身，即使投注額仍高企，但實較上季同期微跌，幸好來自海外的「匯合彩池」投注額繼續上升，直接令整體投注額持續向好。馬會行政總裁應家柏受訪時則表示，明年首兩季的挑戰將更大。

剛周六沙田日賽的總投注額為十四億六千六百萬元，較去年十二月二十九日的周六賽事增長近百分之八。惟單計本地注碼僅十一億三千二百萬，較上年同期的周六賽事微跌了一千三百多萬。幸而「匯合彩池」升幅強勁，就以剛周六的三億三千四百多萬元為例，便比去年的兩億三千三百萬增加逾億，直接推動投注額上升。

應家柏指：「以目前香港情況，投注額微跌非意外，幸好馬會繼續致力維持高質素賽事產品，『匯合彩池』愈來愈受海外顧客歡迎，從而帶動賽馬的總投注額呈穩定。香港未來情況仍難料，相信明年首兩季，馬會將面臨更大挑戰，除投注額外，還會涉及其他，例如馬主面對目前環境的購新馬意慾等。」

早前馬會宣布，九月十八日取消了的谷中夜賽，將在本年七月十五日補賽，但另於十一月十三日取消了的那次夜賽，則無補辦。應家柏解釋馬會有此決家，是因為如申請在七月十五日後才加補賽，必須重新呈請立法會，而非只須民政事務局批准，過程較困難。他又指馬會暫不考慮安排沙田日馬由十場增至十一場，因為按目前情況，馬會始終希望入場人士和工作人員都可提早回家，所以只會遇上報名出賽馬過多而有拆組必要，才會安排沙田日馬跑十一場，以確保馬匹獲得正常的出賽機會，但目前未見有此需要。

「勇猛神駒」利敬國展笑

「勇猛神駒」來港前最後一戰是贏巴西打吡，並拋離對手逾五個馬位，實力在巴西屬超班，但到底其質素止及同是來自巴西的「赤火神龍」之水平，還是具「協霸神駒」的級數？不過巴西馬普遍擅長跑變化地，「勇猛神駒」今次轉跑谷草或有助提升機會，而昨朝利敬國操後露笑容似甚滿意。

2200嗰場竟然冇阿般

我頓得5場馬騎

牙般聖誕休息？

超級綠洲12檔
又要等多場先食

一眾巴打追咗咁多次偉大勝利
今次換牙街 應該25蚊開跑

唉 最唔想見到既事

睇頭3場以為佢停賽

有鴨仔都偷笑

上季已經好多人追
今次唔知要買幾大先回本

鴨仔都無就太過分

健快聯盟
靚紫荊
扎西德勒，情趣
呢幾隻暫時幾睇好

上季追左7次，今季1次都未追過
但係上一場川田咁既騎法撲上黎個勢勁到咁
今場鴨仔都焗要

根本上健快聯盟係一隻幾叻又忠心既馬

暫時睇好福威勝 健快聯盟

驚鴨仔都失手

我頓今季最少有一半賽馬日都係騎唔足
星期四好似係今季第二次得5隻馬騎

希蛇都多過佢

上次5隻馬成績好嗎

孖寶兄弟睇紙上賽績喺香港夠用有凸
出面又用得少
望佢唔係燒家水貨系列

但總出賽次數又唔係少牙拉好多炸喎
感覺上牙拉好似多好多咁
牙拉除左停賽 佢最多一個賽馬日坐2場冷板凳

繼續跑田草都只係4455咁上下，轉谷草部署正確

馬王12檔唔驚

比個2檔驚害左佢，尤其是雷閪幾大都會跟前D
上季有場排到個1檔一跟前守包廂可以冇哂
有D懷疑呢隻馬係得一段力既馬黎

睇得隻馬咁高？

仲有冇人跟多次廢乞衣

三班唔使買

不過上兩鋪田草 我覺得係形勢唔就佢 下下三疊
谷草識跑真係掃得曬

三四班馬
上次川田都大外一氣上嚟拎個第四 今次好檔一定勁熱 我不了

第一次想跟下

噴火龍gogogo

偉大快利

潘頓放假

希蛇又夠醒12檔有冇人敢試

未上過名既馬好多假賽績

快利唔夠快
快利中空寶

兩隻都輸死人

今季淨係買左巴度上一場一檔

陳蛇星期四6點9收工

10磅仔谷草冇人用真係世界級

爭四場就(-7)
到時會唔會仲大鑊

睇來可以永續十磅
寧願book希蛇都唔book陳蛇

佢隻精簡最好4班輕磅鳩放都可以冇影 仲邊有馬主敢用佢

呢四場贏唔贏到都成問題

希蛇真係好肯捱義氣

黃俊都差唔多復岀佢仲邊有馬騎

而家平均賽馬日先得一兩場馬騎

鬥志可加

對上一次贏馬已經係安騏，十磅仔個半月冇馬贏，笑話

希望佢快D開到齋

第2場隻尖子上2200搵埋巴度
上場千六已經輸淨兩個馬位

所以近黎摩同笨輝都無俾馬佢騎

萬事欣落班做足工夫搵埋牙東擺明想搏殺
跟手俾個11檔

星期四跟潘頓一齊休息了

貓傳千里點睇？

唔好用楊明綸都有得諗下
不過呢個七檔惡搞
寧願繼續熱食如真如假 仲未回本

慘無人道！陳嘉熙要爆希威森樽？

今次拆禮物日跑馬地夜賽，共有21位騎師可以上陣，既然咁多選擇，未必個個騎師都可以攞到好多支持，就連三屆冠軍嘅潘頓，亦只得5匹坐騎。不過，作為目前唯一嘅十磅仔，陳嘉熙全晚只係騎「鑽石達人」一駒上陣，連續兩次谷戰只得1匹坐騎，真係令人擔心。

的而且確，陳嘉熙對上一次贏馬已經係11月9號嘅「安騏」，足足個半月無進帳，今季暫時喺谷草只得1W，所以最近喺跑馬地缺乏支持，並非不能解釋。不過，告東尼仍決定起用陳嘉熙夥拍「鑽石達人」上陣，唔代表無意攻堅喎。事關「鑽石達人」對上三次喺五班出賽取得1冠2亞，今次終於減夠分落到五班，擺明想減十磅出擊。

不過，若然「鑽石達人」順利落班即勝，對目前仍未開齋嘅南非冠軍希威森嚟講，肯定構成極大打擊，皆因呢隻馬上仗喺佢胯下跑第六名，如果換人即刻被十磅仔陳嘉熙爆樽，真係苦過Dee Dee喇。

杏目慘敗又如何 李慕華篤定三連霸

尋日馬會轉播日本嘅有馬紀念賽，唔少馬迷一心諗住睇吓因為發燒冇嚟遠征跑香港盃嘅「杏目」表演，點知呢匹日本馬后唔知係咪首次喺中山競馬場角逐，抑或發完燒未好返，演出嚴重跌watt，直路早段已經冇力片入內欄，最終只跑第九名，首次甩三甲。

除咗一眾馬迷失望，作為鞍上人嘅李慕華，肯定為「杏目」嘅表現感到難過。不過，即使「杏目」慘敗，對呢位地表最強騎師嚟講，亦收到一個好消息，事關剛過去嘅周末、周日，佢合共取得4W，全年頭馬數字增至162W，令佢足足領先排第二位嘅川田將雅14W，而今年日本只餘下一次賽事，換言之李慕華已經篤定提早封王，順利完成日本冠軍騎師三連霸，果然唔簡單。

田雞過到去都屌打rimowa啦

Rimowa is trash 杏目連登仔騎都贏

洩恩呢場會唔會有甩漏

跟左咁耐一換呢條仆街就食真係屌你老母
不過照舊一蚊不買shit恩

蕭家軍贏好望角堅尼阿苗有功
23/12/2019

已返回南非過聖誕節嘅苗禮德，前日沙田賽事憑「龍鼓飛揚」再添頭馬外，原來仲有一場勝仗令佢更加興奮，就係喺南非凱尼沃斯馬場舉行嘅好望角堅尼喇，事關呢場1600米一級賽，由佢幫蕭氏家族成員蕭劍平引入嘅Kilidini以輕鬆姿態擊敗對手，據悉此駒極有機會安排運來香港服役，並且有能力劍指2021年嘅打吡大賽。

有機會運港服役

對於祖家出品嘅賽駒，苗禮德一向推崇備至，近年引入嘅「星洲司令」贏過香港經典盃，而今季亦有頭馬的「翡翠綠」則是南非PPG。至於今次為蕭劍平挑選嘅Kilidini，於南非交由練馬師克福特訓練，演出非常準繩，頭五次出賽取得2冠2亞1季，前日角逐一級賽好望角堅尼，直路早段於內欄透出後，喺鞍上人奧菲胯下保持勁勢衝過終點，表現非常出色。根據當地傳媒報道，幕後有意讓Kilidini運來香港發展，而苗禮德以往曾安排另一匹好望角堅尼盟主「睡德福」來港，可惜表現一般，且看Kilidini能否證明自己實力。

我跟咗好耐 所以上一鋪洩恩照跟
呢隻馬唔玩野既 今場再贏啦

"唔玩野"

呢樣係最難計 今次一樣靚檔

知道必勝1檔

時時攞彩>時時精綵

Boxing Day 有咩派錢馬牙

幸福掌聲 > 幸福笑容

時時有餘

今年神仙啲馬黎得咁慢

田雞連贏7個賽日

十三變咗神仙

新馬冇隻有連捷款

【勝利的味道】川田變雷神 唔買就笨

計埋剛周末靠一對初出馬「輝煌芯」同埋「量化歡騰」起孖，韋達今季已有14W，成績同大摩睇齊，排喺練馬師榜第七名，認真犀利。其實除咗練馬叻，韋達喺用人、馬匹部署同埋陣上策略都有佢一套，絕對唔似一位新手。

至於拆禮物日谷戰，韋達派6匹上陣，其中第三場嘅「偉大勝利」強配莫雷拉，真係不能忽視喇。「偉大勝利」今季加盟韋廐跑咗4場，即使未試過入三甲，但經常有接近走勢，剛戰安排參與國際騎師錦標賽，抽到日本騎師川田將雅跑谷草1650米，沿途留到最尾，直路掟出最外疊蝕位喪追跑第四位，只係落後頭馬「夢幻戰士」唔夠一馬位，走勢非常吸引。

既然證明細場能力好，韋達當然安排「偉大勝利」再攻谷草一哩，並且由莫雷拉接手，擺明想贏馬交代，唔買就笨啦。

「嘉應精英」助手試四百米，按轡輕馳，無精打采，出腳遲緩，走勢笨拙，狀態徘徊不前，今仗以賽代操居多。

最佳冷馬

蔡daddy無曬啲連捷馬

抵啦

拆禮物馬 智力寶

拆禮物馬 大師級

今年佢同羅富全都奇奇怪怪

花無百日紅 總有高低潮

有咩冷馬推介牙 鋒仔 君悅彎 晨曦寶馬

驃騎飛

兩個都好似仲跑緊啲舊馬為主

羅富全都有得捉下
就係初出第一場唔好買 第二場先好跟

中神通

上鋪守咁既位 返嚟輸十三個馬位係咩事

仲要停埋操 原來真係有事

29號嘅馬咁冷清

輸到無錢開年

我都覺
望左幾次，個個出得果4 5隻

方仔拎曬堆谷草馬過嚟跑

hi

帝豪福星三個禮拜就出

場新馬錦標乜撚野事...

似係等1月1啦

我最後爭分機會
蘇兆輝落足心機呀

新馬錦標仲搞笑
呢堆馬

有易食既唔通唔食左先咩

Btw潘狗拎返黎騎
希望佢咪撚再玩野

除左咸成同阿圓嗰隻之外
全部連狗餅都稱唔上

肥鬼可哥

我西輕輕鬆鬆又1win

諗唔到點輸

今鋪唔會啦 袋咗個G3落袋再算
不過初跑直路1000

常感恩:

新馬錦標即係二班獎金既四班
一堆狗餅鬥爬四四五五袋下獎金咪幾好

G3 4連已度

開多次旌暉好唔好

金鎗係咪想跑元旦場G3

佢二班133贏到先講

問鼎高峰 三四班升降機

上兩場咁差。。。

搵洪狗fyy拍宣傳片 馬會屈到

呢個都係事實
講失望一定係前一場 上一場都有得講全程三疊
但跑返G3可能又唔同曬

想買仁者荃心 馬夠fit

篤定做馬后 雍容白荷首任老公係佢！

估唔到去到今年尾聲，日本馬圈愈嚟愈精彩，隨住「雍容白荷」尋日喺有馬紀念賽以壓倒性姿態大炒對手5馬位，完成同一年包辦寶塚、有馬兩項大賽嘅壯舉，再加埋本身遠征澳洲攻下覺士盾，一年贏咗3場G1，應該極有可能成為今年日本年度代表馬。

雖然「雍容白荷」曾經兩度遠征香港都係贏唔到，一次跑第二、一次跑第三，但呢匹馬女肯定唔會再嚟香港復仇，事關幕後決定讓此駒退役配種。咁究竟邊位幸運兒可以做到「雍容白荷」首任丈夫呢？答案就係依家炙手可熱嘅「龍王」喇，查實自「大震撼」同埋「夏威夷王」兩大種馬今年去世後，「龍王」可算係目前社台牧場嘅王牌之一，所以「雍容白荷」同「龍王」配種，亦非常合理。

1.0 1.0開跑

愈騎愈順交得準繩 Alexis今期W拿係......

法國好手巴度(Alexis)在11月1日開始來港客串，至今已贏咗八場頭馬，剛戰亦憑「輝煌芯」及「龍鼓飛揚」起孖，成績穩步向前，更受到廣泛練馬師起用，在周四晚快活谷賽事中「夫卜」上陣，就知騎者有幾受歡迎！

Alexis在擴闊線路也十分積極，例如今次幫威哥隻「管之星」出爭第四場四班1650米賽事，就顯得好重視，希望大家合作上有所突破，今晨六時一刻，騎者替「管之星」出大圈跳兩段，全程認真仄試小心翼翼，威哥在烽火台督操後也立即走返機坪接馬，接著梗係見兩人開會密斟，Alexis十分詳細向對方匯報，且見解多多，盡顯誠意，動態夠晒矚目。

成倉馬谷起晒 霍老爺蕭家軍有手影

受薪董事小組接獲法國賽馬會的書面證明，表示於進口香港前稱為Money Maker的「力王」（A065），在當地出賽時曾佩戴眼罩上陣。

「力王」的練馬師霍利時請求准許該駒佩戴眼罩出賽，而毋須事先通過有關測試。小組已批准其請求。

霍利時近期谷草攻勢凌厲，呢匹蕭家軍隨時又係出擊之時。

27歲入選新西蘭名人堂 麥道朗堅勁！

可能唔少人覺得入選名人堂嘅人，通常都係年紀比較大，同時亦喺嗰個行業作出極大貢獻嘅人。不過，今日就有一位年僅27歲嘅騎師，入選新西蘭賽馬名人堂，佢就係早排有嚟香港參與國際騎師錦標賽嘅麥道朗喇。

呢位自15歲開始策騎，既做過新西蘭冠軍騎師，依家喺澳洲悉尼亦獨當一面嘅好手，對於可以成為新西蘭賽馬名人堂嘅一員，心情感到非常興奮，佢話估唔到自己能夠同蘇利雲、賈西迪、戴勝呢啲名將一齊入選，覺得非常榮幸。

呢條廢柴

廢得交關

怡昌福星神速寶壽臣

無直播就麥道朗 有直播就麥偉利

挑 佢袋鼠又係手執一堆好馬同藍營馬 都唔知係馬超定其他人廢
唔排除香港特別難跑既 連達文跑場有馬好似雷神上身咁

星河戰駒 GALAXY RACER C245 丁冠豪 方嘉柏 21/12/2019
首賞 PHENOMENAL C255 丁冠豪 方嘉柏 21/12/2019

十三少即食孖寶 齊留四班大把世界

上周六沙田賽事，各場頭馬加分唔算太吸睛，加分最多嘅馬分別係「輝煌芯」、「精簡最好」及「神火金剛」，都係加8分，其中「輝煌芯」一出即勝，最新評60分下場仲可以跑四班，應該好大機會執多場先升班。

至於韋達另一匹一出即勝馬「量化歡騰」就加6分，最新評58分都係留喺四班，同樣大把世界，其餘加6分嘅馬仲有「龍鼓飛揚」、「錶之智能」、「韋小寶」及「深愛」，「王者再現」同「利之喜」加7分就加5分。

剛戰各匹頭馬加分及最新評分:

輝煌芯+8 60

精簡最好+8 75

神火金剛+8 32

量化歡騰+6 58

龍鼓飛揚+6 91

錶之智能+6 81

韋小寶+6 81

深愛+6 56

王者再現+5 59

利之喜+5 37

高佬新又收一隻事事為王囝囝

有無直播都係麥廢利

首賞好垃圾
似驢多過似隻馬，睇下方仔點樣搞搞佢

btw，丁狗

丁狗轉出黎無隻得

慣勝尊重牙蔡咁快唔要

上場執個1檔就賣到廿三蚊

我頓深愛香港
唔似一d仆街騎師當香港condom

阿凡達 鼓浪威風 協勝神狗 收完錢去同囡囡扑性day

龍船雪茄撚得幾好睇 應該落四班即食

【唔玩咯】大摩16分馬唔救亡了！

大摩馬房高班馬眾多，反之五班貨色真係少之又少，淪落到廿分以下要護級的，相信各位都唔知講得出一兩隻馬名，故此早前練者肯接方嘉柏馬房轉來的16分馬「勝利新星」，真係唔知咩原因，但今日呢隻13戰大敗戰駒，轉倉後未跑過就退役，可能健康或質素真係差到連大摩都搞唔掂！

另外前周三上陣成為大熱門、但最終跑到氣管有血的蔡廐馬「慣勝尊重」，今日都宣布唔玩。

【分分制勝】睇毛色 就知佢應付到呢項新路程

父系Sakhee's Secret在港服役子嗣暫有十匹，發現一個有趣數據，栗色馬與棗色馬各佔一半，成就卻是天淵之別。屬於栗色的一群全數贏過之餘，更可累積3W或以上，相反棗色的五駒僅「自然旺家」獲得一捷，餘下「新活力」、「首領」、「密碼之星」及「彩耀滿堂」均未勝出局。

今期第八場「健快聯盟」栗色的Sakhee's Secret子嗣，第二季出賽已取得4冠2亞佳績，演出穩定。同父廐侶「連利之星」在谷草一哩累積7捷，屬路程專家，「健快聯盟」今番初次向此程進軍，預計亦合適。事實上，此駒曾於谷草短途追近，又在中距離賽事建功，場地性能及氣量俱有所保證。剛戰讓予「友誼至好」4磅而拚入第二，頭馬再出入Q扳至86分，伸算「健快聯盟」實力已貼近九字頭，恃輕磅兼獲內檔，可再求功。

方仔谷草W 再追肯定贏錢！

方嘉柏今季於主場跑馬地回復霸氣，剛周三谷戰亦有47倍冷門「飛雲騅」為馬房多添1W，而在今次拆禮物日的跑馬地賽事，柏廐亦強陣出擊，當中以一對新勝馬「一拍即合」及「如真如假」最有留意價值。

方嘉柏今季成績大幅進步，旗下馬匹演出亦非常穩定，谷草新勝馬近3次再出均能再下一城，今次「一拍即合」及「如真如假」同樣挾新勝之勢而臨，前駒在港三戰未逢敵手，剛戰初上三班仍能將對手擊敗，即使今次轉爭谷草1200米，但賽前刻意試兩課閘磨利狀態，小休近三個月仍要重視。至於「如真如假」今季一直集中於田草及泥地攻堅，可惜成績未如理想，上月尾安排牠回師谷草1200米，結果於薛恩胯下擊敗「開心人生」，今次仍留在四班跑贏馬路程，連捷決心非常明顯，可予重視。

Enable

新來嘅手足記得block 7 K狗(#34899)條撚樣

罪狀(包括但不限於)：
1.
上年盲撐金屌GW
話GW 教香港前CV廢但係無視金教香港前都無CV

2.
強調自己幾年前精確預測某球員踢唔起所以今次自己屌GW一定啱
你地成個港超post嘅手足一定錯晒

3.
論點被擊破次次留言長篇大論講廢話浪費閱讀時間
目的係搬龍門spin走自己嘅錯誤

4.
解釋唔到嘅野就用假波論
論點係你無法否認有假波存在=呢場波造假

5.
豪言GW帶隊出線就退出港超post但係走數

6.
人地撐日本
佢就屌人唔理當年日本侵華
自己撐菲律賓就得
無視港殤人質事件

總結：
講野雙重標準
眾人皆醉佢獨醒
死不認錯搬龍門
走數

睇吓係唔係

佢話見到呢篇文就會推到1001

同果隻友風子雨一樣過黎一陣就走

馬房仲有7個位 歡迎轉倉過嚟度假

田泰安兩年加埋喺日本得個位數字頭馬

大師級獨然有無150蚊牙

D215 HAPPY REUNION 相見歡
(AUS) 3 ch g PPG
Declaration Of War (USA) - My Amazing Dream (NZ) by Pins (AUS) (---)
馬主 : Specific Syndicate 唯一團體
練馬師 : P F Yiu 姚本輝
七年前隻相見歉又係呢個馬主又係馬王輝

泥地果次食唔到就唔抵買了

「嘉應精英」助手試四百米，按轡輕馳，無精打采，出腳遲緩，走勢笨拙，狀態徘徊不前，今仗以賽代操居多。

「嘉應精英」戴頭罩由助手跳一段，一路被拉實，自動加速健步如飛，馬身壯到不得了，毛色夠亮麗，已為今戰做好準備。

點架 要定唔要嘉應精英架

點睇伍兆銓 銓銓

唔驚一陣又出事??

滿樂時x傳承阿爸既半妹

運左去袋鼠國既點解

社台同袋鼠國大牧場有協議
會送啲馬公過去做穿梭種馬

快樂八十同德相見歡

陳蛇換人贏甩就聽得多換陳蛇多數閪

喺晒Arrowfield Stud
仲有Mikki Isle

2019年12月21日賽事獸醫報告增補

第五場 –「江山駿駒」

表現欠佳的「江山駿駒」於賽後曾由主任獸醫（賽事管制）檢查，當時他說該駒心律不正常。主任獸醫（賽事管制）昨晨在練馬師蘇保羅的馬房再次檢查「江山駿駒」時，發現該駒右前腿不良於行。正如競賽事件報告所述，「江山駿駒」必須試閘及格，並且通過獸醫檢驗後，才可再次出賽。

第八場 –「星叻」

獸醫報告，「星叻」賽後翌晨被發現右後腿不良於行。「星叻」必須通過獸醫檢驗後，才可再次出賽。

主任獸醫（賽事管制）報告謂，在上週六各場賽事結束後曾接受檢查的其餘馬匹，昨晨均再接受檢驗，並無發現明顯異常之處。

原來阿蔡冇出馬跑場g3
激賞同精算有1200唔跑跑1650泥

【勝出率80巴仙】呢系快馬 輝哥只此一家！

姚本輝訓練「楔位勁贏」FOXWEDGE一系馬，都可以講係獨步香港，此父系在港最出名一定係「正陽清風」，而此匹姚廐馬至今已取得五捷，更全部喺細場谷草最短途一千奪得(今季四戰三勝)，至於姚廐同血系的「鼓浪威風」，上次初跑同程，即刻以輕鬆姿態挫敗「幸運飛駒」破處身，呢系馬速高轉彎靈活，而且踏入大勇期可以維持一大段長時間，所以周四晚「鼓浪威風」雖然五升四班再來，但自己進度都係一日千里，仲要排埋2檔同孭116磅，榜首倉口再打疊贏多仗，其實有咩難度呢？

呢個倉口算唔算係練灰馬最成功，今季出得既都贏晒，夾埋仲有八win.

以前同主隻百年歡幫過我贏錢
果陣仲未好識賭馬，鳩買就中左

師兄馬齡好淺

小妹賭馬齡不足半年

即係今季先開始
好勤力鋪新聞

咁難得
通常呢啲工越嚟越憎公司一花一草

Me 馬齡一個月

最記得有一次郭能跑夾到何妖落樓

上個禮拜先搞清楚咩係潘頓

神龍駒幾時先出頭，黃金機會田雞竟然跌鞭

如果我收到電話買巴基之星我會直接同佢講慳錢把啦

見到網上面好多啲打大集團兼職好多時都好憎公司

我以為南野陽子係南野拓実阿媽

已經開始懷念巴基之星

騎師：美麗傳承
馬匹：潘頓

馬匹：潘頓
騎師：郭羅桂珍
馬主：美麗傳承

2020仲美麗傳承 係都美麗滿載 恥笑開始

【騎師王崛起】雷神太熱有隱憂？巴度2W夠唔夠揪？

周四拆禮物日大戰，雷神牌面真係惡過黑武士，幾隻全熱門再加兩匹1檔馬「醉翁意」同「智力寶」噃，怕且騎師王都會一面倒熱透了，但有必要提提各位，呢位巴西人「扎西德勒」上賽係群駒密攏成棚馬衝第四，至於「偉大勝利」上仗係就係日將川田留到包尾追殿軍，但會唔會嗰仗已經係超乎神勇甚至已透支？呢隻馬講到底係三零部隊嚟，賽績有信心到毫無挑剔其實已經係挑剔，至於其餘「安定繁盛」、「太陽戰馬」、「星運明爵」剛戰全部第二，再上名唔敢講，但真係隻隻補中到？

若果立心求冷，法國仔巴度呢期分分鐘崛起，頭場佢揸住新勝的「餘皇」、第三場又有縮程兼排一檔的「多多」，第四場後上馬「管之星」熱夠身換擅鬥後勁嘅騎者，好運已經有十幾分喺手。至於下半場巴度手執上場蝕盡位得第三嘅韋廐馬「超能量」、第六場又有近仗入過Q兼已回氣嘅「旅遊拿督」，第七場亦有田轉谷未開齋、戰意十足的「追風者」，第八場「協勝神駒」同尾場贏開的「問鼎高峰」都唔係水貨，巴度呢期執2W幾P真係唔出奇，咁可唔以上演絕地反擊戰做埋騎師王？同雷神格完劍就知囉！May the force be with you！

原來隻美麗天驕退左役

美麗大師都曾經勁過

美麗動力又退埋 不過有好多新馬 美麗非凡 美麗歡欣

啲美麗多撚到

都不及美麗傳承 雖然跌watt中

第一代最勁終身美麗跟住締造美麗

食屎啦馬會 冇波賭都唔識聽日整場補賽

平安夜應家柏要食火雞

大節日你叫班騎師補賽佢地發癲都似

【分秒在握】出走吧！潘明輝！
24/12/2019

今季暫舉行過29次賽事，包括一次平頭冠軍在內，總共誕生了275匹次頭馬，莫雷拉贏51場領先，潘頓則贏43場緊隨其後，兩者包攬了94場頭馬，亦即34.2%。平情而論，撇開兩者坐騎經常被熱捧外，表現確實係較穩定，看看一再跑得接近的「葵涌精英」及「神火金剛」，後駒換上莫雷拉後，即輕勝兩位多全無對手，這不是鞍上人的分別又是甚麼？

若果要抱怨，我認李寶利不是最佳人選，不少華將長期以來，有份操冇份跑的情況更常見，而李寶利起碼有不少機會嘗試，只是一旦搏輸後，換人補中隨即失去帥權而已。華將之中，何澤堯成績最佳兼坐騎數量穩定，這是多年來儲落的成果；至於較新的一批，筆者認為身手最好，而策騎天分甚佳的潘明輝，確實有頗大進步空間。長期以來，潘明輝的支持均不算多，而季內十場頭馬，竟有六場屬10倍以上，能夠一再以中駟勝上駟，絕對不是靠運氣。

大膽建議往外闖
筆者大膽建議，以潘明輝的身手，好應該認真考慮赴外地策騎三幾年，能夠贏到分級賽又或者特別殊榮，將來衣錦榮歸，地位必然照然，橫豎在港淪為三線角色，與其磋跎歲月，何懼放手一搏？
今次支持小潘「勤德兼備」，愛爾蘭冠軍簡國能剛勝，我信潘明輝亦能做到！

「Tavistock」被人道毀滅

在港子嗣眾多，包括前馬王「明月千里」和現役馬「高瞻遠矚」等的種馬Tavistock，於八星期前在其所屬的紐西蘭劍橋牧場意外受傷，本來一直在康復中，可是上周再接受手術後產生併發症，搶救無效，最後在獸醫建議之下被人道毀滅，終年十四歲。

「偉大勝利」韋達畀貼士

韋達昨朝四點九到場即試「維港奔流」，十分鐘後操「奇妙星」，不過講到吸引，必不及第三匹出試馬「偉大勝利」，事關同時段出跳尚有「軍民歡」和「餘皇」，兩駒分別由希威森及助手操練，換言之，在三駒之間韋達選了「偉大勝利」親試，重視可見。

「放眼量」良哥金睛火眼

何良久無贏馬，對上頭馬已係十月廿七日的「樂多福」，今次決心打破悶局，弗馬「天地人」及落班的「萬事欣」固然要看好，「放眼量」更是信心之選，皆因昨朝出跳時良哥全神貫注督操，最吸引是馬兒躍躍欲試主動搶走，展現久違了的好火氣。

爪皇轟天靚到

締造美麗勁到，初出果場S型走位最尾幾步爆上黎

希蛇

呢隻好陰功
堂堂國際賽冠軍老左要落二班跑馬地

11檔 希蛇 完

全日最靚係呢隻，希蛇肯隊就搞掂

呢隻馬我都好撚鍾意
唔係我頓既話場G1應該係喜蓮彩星

喜蓮獎星仲慘
有J冇西屌仲要死於非命

果季Fit到漏油，仲出左去跑，之後番黎就沉
所以上季傳承唔出可能驚佢係咁

平庸之星今朝試閘唔肯入閘
應該要強制退役

六寶已刨

恭喜

隻馬擺明一早無曬
終於可以休息了

好事，遲遲都麻撚煩
次次出賽都搞到場場延遲五分鐘

舊年國際賽真係失禮死人

日本馬教入閘真係好勁
一勝馬新馬入閘都好快

幾得意 即刻買返條

原來偽中立實屌黃絲ge馬紀先真人係咁樣 33歲

哇

冇用㗎 競駿飛鷹咪又係贏完繼續靚

霍利時幾可有打疊

笑撚死

谷草一千擺前一定著數
呢隻上次贏左之後知道一定要搶，稍留都唔得
一千外檔唔算太蝕
A欄貼到二疊都唔蝕，貼到欄更好
上場同日時間同金匯昇一樣，仲要131磅
有12倍賺左

跑左兩次安田第一次返香港明明三埸group垃圾莎莎老闆咁都驚

依家冇嘢驚啦仲去唔去杜拜

去出醜咩

美丹咁利放頭有機會架

傳承無貨啦
我睇佢黎緊一場頭馬都無

1600都力弱仲跑1800

去支那跑澳港盃

馬克羅斯最癲嗰陣去跑杜拜免稅店實有獎金收

試吓跑泥地高多芬

阿喬斯

阿喬斯俾忠心勇士應該幾啱
爭分奪秒好似未試過直路

忠心跑1000-1400都岩 直路又得 可以季尾去英國試下 爭分奪秒睇款唔似識搭飛機 同埋已經六歲加亞蔡 應該唔會出去 諗諗下 今年杜拜應該冇馬過去嫁啦

【點點騎練】告東尼在歐洲戰場上的快樂聖誕

告東尼開鑼賽連中三元，是一個理想的開局，以為一切可以順順意意，可是期後進度徘徊，由季初榜首位置下跌至現時的第五位，已被領先的姚本輝拋離十二場頭馬之多，要追逐他第三個冠軍練馬師殊榮，相信要等下一個賽季了。告仔於平安夜誕生，今日是他的63歲牛一，除上季食白果之外，以往聖誕節前後的賽事，東廐例有頭馬進帳。周四雖只出馬五匹，但則有不少潛龍伏虎，仍有機會取得頭馬賀壽。

告東尼近季引入很多成功的歐洲自購馬，今期第二場的「興惑」及第四場的「榮惑」兩匹同主馬，分別來自法國及愛爾蘭，而第八場的「孖寶兄弟」則產自英國。三駒都是大馬主名下，身價不菲，可望為他送上壽禮。

論進度當然以剛於1800米谷戰勝出的「興惑」較隹。來港前已贏2400米，今仗增程至2200米更合發揮。經上季的適應，今季將可扶搖直上。至於「榮惑」向來有慢閘毛病，三歲馬則大有進步空間，今回首次降落四班上陣，變身亦不出奇。

「孖寶兄弟」來港前賽績亮麗，目標當然是今季的打吡，抵港後力磨不輟，操好才上陣，一出就要吼實。

牙蔡同日本仔講高松宮喺考慮範圍
咪聽下先

時時囉

再諗深一層會唔會跑唐卡士打同全齡

要錢就all star mile

仲未係group1就算有錢對於外國馬未必有興趣

希望唔使空手返南非 要睇阿森係咪「夠醒」

一直都好多人問，究竟希威森在二月底約滿之前，開唔開到齋?其實後生仔欠缺只係一個機會，有實力馬喺手自然水到渠成，周四晚佢應該可以爭番啖氣，唔使食白果返回南非。

今次助騎者一臂之力的，就係當紅火旺嘅姚本輝馬房，第四場四班1650米件「又夠醒」，上仗希威森策騎跑入冷Q腳，雖然搏輸咗，難得輝哥唔介意，再畀多次機會佢，論馬匹狀態仲弗過上次，問題只是排十二檔，如果出閘迅速可以拍到埋欄，咁就排定隊等收錢。

今晨亦有搏殺動態，七時正，「又夠醒」由助手騎往機坪踱步，練者全程在旁邊打點，顯示出高度重視，究竟食粥食飯，睇希威森造化咯。

1000 Blue point太惡 隻馬退役左未？

雅士谷稱霸短途都退了

會唔會擺隻蝦過去日本
咁多隻短途邊分得哂

而家先出太遲啦，係我就縮落短途，忠心勇士放出去跑

金槍六十真係去華商會
有冇啲跑完國際賽既去跑下

萬事欣有80蚊即要

新年金多寶下周四攪珠 頭獎估計高達5000萬元

本年度六合彩新年金多寶攪珠*將於2020年1月2日舉行，該期攪珠將有3800萬元金多寶，估計頭獎基金有機會高達5000萬元。

去馬啦各位

未跑經典一哩 「金鎗人」先攻三級賽

呂健威今季在四歲系列賽手執「金鎗六十」及「幸福笑容」兩大王牌，兩駒今季均三捷不敗。距離四歲系列首關香港經典一哩尚有一個月時間，期間兩駒需要跑多一仗保持狀態。

「幸福笑容」現評96分，二班仲有不少路程可選擇，相反「金鎗六十」現評102分，就冇得點揀。「金鎗六十」有泥地血統，其實可以跑今周日105分上限的二班1650米，但呂健威唔怕越級挑戰，決定為「金鎗六十」報爭1月1日的田草1400米三級賽華商會挑戰盃，然後才進軍香港經典一哩，而今朝此駒就由何澤堯出試泥地1200米作準備，結果在7駒之中，跑第6名而回。

不過，話晒都係三級賽，相信「金鎗六十」唔係單止為了熱身而來，當然同時希望爭取好成績。由於國際賽剛跑完冇耐，好多勁嘅馬仲養緊體力，預料呢場參戰馬未必踴躍，以「金鎗六十」今季在1400米出色表現，絕對有力爭勝，威哥呢個部署高明。

有冇拆禮物馬

超級綠洲

意國型男遺憾 巴西神鞭幫佢修補

李寶利臨走前最有機會奪取的一場谷中頭馬，策騎葉楚航馬房隻「紅星」，可惜都係要畀潘頓壞其好事，只能屈居「凱旋來」蹄下半個身位得第二名，令意國型男抱憾而去，不過呢個遺憾，神鞭輝將可幫佢修補番。

「紅星」出爭尾場三班1200米賽事，馬匹拚後狀態未見回落，埋門操練依然活力十足，神鞭輝上周四(19日)已過檔快跳兩段，做好備戰工夫，今早騎者到場，第一匹又係先替此駒操練，重視之情不言而喻，有望替航哥補中。

全力支持金鎗六十
平心而論 好似唔夠幸福笑容叻

跑大賽NIGGA嗰啲飛出去既跑法隨時死人

你叫佢入面搵位仲死
上一鋪隻馬超到傻 最緊要唔塞
又前又後 又三疊 入灣八疊

欄主圓補到隻出黎又用阿般

衰衰地都叫香港前列騎師,好似贏得一兩場G1

呢隻好呀 上一次完全亂嚟

一場

松岡正海都兩場

都係一哩啱腳法多啲

抽埋個好檔 真係隨時殺曬

勝出光采田草特佳
田雞此終係啲體力型騎師

力架要個場道有利佢個種跑法先有馬贏
條友連放頭都流流地

放頭唔洗用佢啦
就係要佢步步砌

概念馬

我的禮物（2018）

砌得多隻馬用力都多 咁樣大讓賽跑咗兩場仲頂唔頂到4歲系列都成問題
完全唔幫隻馬慳下力水

上場幸福笑容睇撚到驚
威哥可能諗遊馬河輸鳩左佢算

叻廠真係害鳩死人

咁勁賽小組唔續都正確既 開個先例下次又咁明目張膽拉馬仲得了?

身體最誠實 阿Grant瞓醒就掛住佢

聖誕節前夕，大摩一早飛咗去泰國布吉歎世界，享受陽光與海灘，至於周四晚賽事，五匹參戰馬已經做好晒工夫，且有副練余詠詩留守大本營打點一切，隨時匯報，練者可以即時掌握馬房最新事務。

摩廐爭勝實力馬，以出爭第六場四班1000米的「萬眾之力」牌面最高，今季三戰得一冠一季，馬兒戰鬥力不斷上升，剛戰跑國際騎師錦標賽在田泰安胯下得第三名，表現亦唔錯，今勻回配贏開的利敬國(Grant)執韁，人馬更合拍，可望再度交出頭馬。

阿Grant亦十分重視此駒，佢今早七時正到場，行入機坪已即時替「萬眾之力」操練，往大跑道快踱一圈，全程顯得小心翼翼，當馬兒操畢回來落馬，他即向副練詳細匯報番情況，十分識做，台前幕後充滿搏殺意欲。

最慘唔係一視同仁
以家係咪冠軍騎師有特權先

唔通叫潘頓走咩

牙街都要啦

得番d 豬頭骨到時就真係唔知點賭啦

請跟我來

寧願賭巴度牙國何妖

沈拿擺明比小組做鳩佢 慘

我堯好賭 又有分頭

神仙係咪未贏過海外國際G1?佢應該想贏返場

【跟風追W】丁仔呢隻過海 贏面高一大截！

丁冠豪匹自購馬「追風者」，喺沙田真係追到人洩晒氣，今季初出直路賽鬥竄勁不及「萬事叻」同「極速前進」得第三，接戰上千四，明明直路上已出頭，但大好形勢下仍畀「健快聯盟」回氣Fight back錯失開齋黃金機會，橫睇豎睇「追風者」田草似乎係咁多料，所以練者今次索性安排佢過海到跑馬地試腳，望望今季丁仔沙田有4W，三場來自泥地，田草則只爆冷贏過一隻25倍「皇帝賽」，師承簡蛇嘅佢，向來谷草先係佢福地，今季已添10W了，就算數返上季新開倉，丁廐谷W亦係多田草一大截，均速不擅鬥「追風者」轉一轉場，分分鐘就係贏馬關鍵，唔使多喇，只要快到少少就夠！

26/12/2019賽事 馬匹退出補充通知

第三場12號馬奔馳寶馬退出競賽 (原因：左前腿不良於行) 。
由後備馬精彩飛動補上，此駒由潘頓策騎。

「馬主星輝」長途逞「能」

郭能上周六夥拍姚廄「王者再現」爆冷，贏得個人今季第六場頭馬。郭能昨晨表示，其公司騎師牌照將在二月尾屆滿，須繼續努力爭取勝仗以獲續牌至季尾，周四跑馬地夜賽的六匹座騎中，他認為以「馬主星輝」和「噴火龍」最有機會助他增添頭馬進帳。

昨晨七時十五分左右，郭能到場獨操「馬主星輝」，課後沈集成從烽火台走到停機坪接馬，動態積極。郭能兩個月前曾策「馬主星輝」爆冷贏馬，如今故劍重逢出戰第二場三班二千二百米，他分析說︰「將轉五歲的『馬主星輝』質素不差，不過跑法屬分段加速型，所以贏馬後再跑谷草千八，遇早段步速稍慢，繼而有對手中段發力，牠便因不能適應致敗。今次增程跑長途賽，從牠早於三歲初期在外地已贏千九米，以及在港的走勢推斷，應可勝任。何況牠今課操練走勢良好，有足夠勇態迎戰，只要步速合適將屬爭勝分子。」

時廄「噴火龍」前仗初跑谷草一六五〇米不敵於「轉數高」得亞軍，上場出戰同程騎師賽抽配莫艾誠得第三，周三晚復配前仗操刀入Q的郭能，騎者說︰「牠已逐漸轉型為中距離馬，前仗負於跑二班賽亦上名的『轉數高』，不足為辱，而上場倘非起步受碰撞失位，相信會更接近，如今再攻同程負一二八磅不太重，希望可發揮出近期水準補中。」

郭能另指，尾場石廄「旋里多彩」上季曾由他策騎跑過三場谷草千二米且曾接近，反映可應付此程，之後跑泥地千二久攻不下，回師谷中合理，今仗只負一二一磅，縱對手不弱也力足一戰。

【資料速遞】超級綠洲做齣好戲

今季四歲系列賽快將開波，首關香港經典一哩將於下月尾舉行，各路四歲精兵正積極備戰，另一邊廂，騎師們亦正落力爭取優質坐騎，當然潘頓同雷神就另作別論，可以睇定慢慢揀。潘頓在剛過去的國際賽四大皆空，獎金落後雷神一大截，當然希望在下半季的一系列大賽補數，其中四歲系列賽三關總獎金合共四千萬港元，若然能包攬晒三關頭馬，勁過中六合彩。下月首關香港經典一哩，潘頓目前有三匹心儀坐騎，分別是羅富全旗下「超級綠洲」、「駿龍駒」及東廄「將耀」，「超級綠洲」今次角逐跑馬地二班一哩，部署上大有捨難取易之感，睇下潘頓今次可唔可以做番齣好戲。

係廁所一齊用微弱信號賭馬

去澳門我都驚佢輸

關鳩事咩 係嘅話蘇狄雄黎海榮一早冇牌啦

一拍即合會否熱過天地人

1. 馬克羅斯 (A066)
2. 將耀 (C429)
3. 贏多多 (C004)
4. 再享耆成 (B227)
5. 時時有餘 (C465)
6. 與龍共舞 (B129)

金鎗六十試閘有第七

【分分制勝】年尾愈戰愈勇 呢隻7歲馬繼續「紅」

第九場三班1200米，「一拍即合」原於11月13日谷戰列陣，可惜當晚賽事取消，結果請纓無路。與其他受影響馬不同，「一拍即合」延至個多月後才再跑，復課初期僅以踱步為主，及至埋門又匆匆連試兩課大閘，有趕工夫味道，看走勢並非太差，狀態尚算對辦。是次初扳1200米路程，可應付自如，保持三甲機會。

同場「紅星」已年屆七歲，前景遠遠不及「一拍即合」，猶幸本身最近愈戰愈勇，打疊在谷草1200米取得入圍，畢竟上季曾於74分及79分建功，現時處於六十餘分水平，競爭力不減，仍可器重。

「紅星」今賽前曾由神鞭蘇兆輝過檔彈千八草閘，戴眼罩下走勢急勁，觀感討好。雖然上陣時未有採用配件，但晨課此一轉變，已帶來一份新鮮感。陣中留住尾段爆發，有力一衝過晒，半冷分頭，不容錯過。

拍拖未

杏木同我交配please

【唔玩咯】唔使再打打殺殺 平安夜兩駒回歸平淡

今日平安夜，馬會公布兩駒退役，分別係方嘉柏「領闖者」及蘇偉賢「快樂森林」，前駒係大馬主蕭百君家族名下馬，跑過33場只係贏過一場，馬主蕭梁曉冰現時仍有「勇闖者」及「得獎者」兩駒服役，都係養喺蔡約翰馬房。至於「快樂森林」就跑過3場都未上過名。

Boxing Day跑馬 雷神大禮明醒你

莫雷拉來港初期樂於擔任「聖誕老人」，第一季在香港過聖誕，派禮物派到手都軟，憑「喜威威」、「連利進寶」、「開心遊戲」、「人民武士」、「鈦金剛」同「澳斯卡」狂執6W。雖然之後雷神愈來愈「懶」，每年聖誕派Win愈來愈少，去年拆禮物日只憑「為善聚樂」交出一場頭馬，但仍然保持連續四年聖誕後的賽期均有馬贏。周四晚雷神騎足九場，怕且不止一場頭馬咁少啩？

莫雷拉今季除了蔡約翰之外，與方嘉柏及羅富全亦為合拍，為兩位練者分別交出5W及6W。今期雷神將為方嘉柏第八場「星運明爵」重新執韁。

「星運明爵」為新西蘭四歲自購馬，由支持柏廐多年的馬主游紹賢養有，暫時在港四戰獲一亞一季，剛戰初次轉跑谷草1800米，受制於大外檔之下，在蘇兆輝胯下僅輸短馬頭位予上周日連捷的「龍鼓飛揚」屈居亞軍，與勝門只有一步之遙，今戰縮程跑1650米，檔位大為改善，可望在雷神胯下收復前失，贏馬交代。

安定繁盛6檔可補中
另外，莫雷拉頭場為羅富全效力的「安定繁盛」亦要吼實，這匹澳洲四歲自購新馬，雖然至今跑過十一戰未嘗一勝，但上次在谷草1200米僅輸鼻位獲亞，主因受到外檔影響，均速馬今番抽回6檔好位，亦大有補中條件。且看雷神能否再次化身聖誕老人，為「星運明爵」及「安定繁盛」的馬主送上開齋頭馬作禮物。

雍容白荷啦

唔一致先死
老巫
韋紀力都有一次機會

田泰安指「馬功臣」谷戰好

在十二月份連贏七次賽事的田泰安，明夜谷戰策騎八駒，其中第五場「馬功臣」今季五戰全入前四名，表現較以往穩定，今次再戰谷草千二米，田泰安認為牠衝力稍短，在直路較短的跑馬地會更合適，而過去兩場亦已證明勝任谷戰，今次對手中快馬較多，預計早段步速偏快，將有利牠從後追趕，有望贏回一場頭馬。

另外，田泰安表示第三場「靚紫荊」前季征戰頻頻，令評分升上新高，但經上季一整季的調整後，目前終回到較合理水平，上場遂可重新入位，明晚繼跑三班賽仍有利，只要克服到負重壓力，將是爭勝分子。

「知道必勝」一檔有利

騎師利敬國上周六策騎「精簡最好」贏出停賽復出後首場頭馬，他表示相隔了一個月之後才再交出頭馬，此時才總算鬆一口氣，希望手風盡快回順。明晚跑馬地夜賽七匹座騎中，他指「萬眾之力」和「知道必勝」爭勝機會最高。

摩廄「萬眾之力」前仗初跑谷草一千米在利敬國胯下爆冷贏馬，上場再跑同程則在田泰安胯下跑第三，明晚人馬重逢再戰勝程，利敬國如此分析：「『萬眾之力』現年只三歲，剛剛才開始成熟進步，且在谷草短途找到出路，正是方興未艾。前仗其贏馬姿態固然出色，即使上場未能再捷，但頭馬『閃電精靈』再出輕鬆贏馬，反映牠敗不足辱。今次起步後我希望能守在幾匹前領馬之後位置，留力至末段才望空衝刺，便有機會收復前失。」

沈廄「知道必勝」前仗由利敬國策騎在谷草千二米跑第三，可是上場縮程跑一千米卻未能上名，利敬國解釋：「此駒上季在新馬賽連捷後以高分插班，對年幼馬來說確實需要時間適應，而剛戰起步後全程受壓，有多駒與牠並頭搶放，早段消耗過多下，末段力弱可以理解。復課後馬兒走勢仍強，狀態保持有餘，今次回師千二米排一檔，有利其發揮速度，有望征服三班。」

十三少化身聖誕老人派禮物

十三少變身做聖誕老人。

今日聖誕節，萬眾歡騰嘅日子依然有晨操活動，大時大節要開工梗係唔爽，但韋達馬房今早卻十分搶鏡，全倉騎馬人手足戴住聖誕帽操馬，好有氣氛，總算為晨課活動點綴一吓。

韋廐明晚派六駒上陣，包括第一場「餘皇」、第三場「偉大勝利」、第五場「超能量」、第七場「維港奔流」、第八場「軍民歡」及第九場「奇妙星」，今朝例牌悉數在內圈踱步加課，各駒狀態對辦，練者著到成個聖誕老人咁款，走上烽火台頂樓督操，唔通佢諗住派禮物?另一位南非騎師希威森也成為焦點，事關佢頭盔上亦黐著聖誕飾物應節，類似獨角獸，十分鬼馬。

【火辣消息】七場有備而來退出 田泰安騎足九場

繼昨日第3場12號馬「奔馳寶馬」退賽，由「精彩飛動」補上後，今晨第7場苗廐的3號馬「有備而來」亦已退出競賽(原因︰左前蹄球節部位疼痛)，後備馬賢廐的「湛江最醒」補上，由田泰安策騎，負118磅上陣。田泰安原本只有八匹坐騎，現時出足九場。

第7，8場六環彩好似好難

邊個買到隻韋達勝利咁熱

仲有軍民歡

希蛇騎都熱

又夠醒希蛇大熱

講還講以前拆禮物日唔係跑日馬？

湛江最醒補上都有權爭喎

尾場亂到七彩

一拍即合

上場睇落又唔算好超
今次增程仲要強組
剩係敢做腳

紅星都會試吓

幾耐以前？
早幾年跑日馬
再早幾年係唔跑馬

知道必勝

將耀尋日個閘勁撚到

呢啲馬啱我頓跑
走得順就掂

我都有印象呢幾日聖誕係會停火

金鎗讚十試到咁

希望希威森明日可以開齋

Mario bros一出即勝

我覺得增程合理
上次出閘之後都要比住佢 轉灣前都已經要騎
今場靚檔 抖足曬先再出 當然對手唔少 但覺得三甲唔難

1. 馬克羅斯 (A066)
2. 將耀 (C429)
3. 贏多多 (C004)
4. 再享耆成 (B227)
5. 時時有餘 (C465)
6. 與龍共舞 (B129)

Hea跑跑個第七返黎

支持希蛇起孖

達隻威風凜凜
又準備一出即勝

好嘅新馬基本上比田雞巴度攞哂
希蛇就無份

全晚騎一件 熙仔收「鑽石」過聖誕

羅富全馬房見習生陳嘉熙，自11月9日贏完大摩件「安騏」後便一直食白果至今，差不多兩個月時間都咪話唔頹，明晚獨騎一匹東廐馬「鑽石達人」出爭頭場五班1200米賽事，降班兼減十磅極有優勢，相信可幫騎者一解頭馬荒。

「鑽石達人」在四班跑也經常有接近演出，唯一頭馬亦是在此程建立，熙仔手執餐士馬顯得好著緊，今晨知道告東尼放假無露面，只好轉移向副練請教，兩人在機坪附近密斟良久，再一齊拍住行到馬房門口仲未傾完，惟有停低腳步繼續商討，騎者虛心學習，一臉認真地聆聽策騎錦囊，睇得出對今仗抱有好大期望。

大摩是日最佳冷馬 從化兵急急就位

「老撾之光」由阿森沿欄快踱，觀感不俗。

大摩去咗泰國布吉島度假未返，望上烽火台二樓，只見方嘉柏一人獨守空房，場面尤為冷清，幸好六時過後，摩廐戰駒安排出大跑道快踱加課，立即醒神好多。

「格男」、「扎西德勒」及「萬眾之力」都係由助手操刀，唯獨第七場隻冷門馬「老撾之光」，就由騎師希威森親自騎番，阿森一於將勤補拙，聖誕假期都唔放假落場開工，鬥志堅韌，後生仔值得一讚，希望佢嘅努力可以得到回報，盡快贏馬開齋啦!

講番匹「老撾之光」亦唔係無賣點，上咗從化馬場操練約一個月，成隻馬fresh晒，試閘走勢亦開始有睇頭，三歲馬不斷成長，仍有大把進步空間，今仗首戰快活谷隨時可以大變身，有賠率兼有鬥志，選冷腳拖一票無妨。

前面快到真跑咁
何妖都唔知係咪專登拖實唔俾野你睇

「勁皇子」力度充沛

大部分參戰馬已做最後試跑，昨朝自然場面較冷清，只有十三匹戰馬出跳，大多來自葉、時兩廄，勇馬也不多。

「勁皇子」戴頭罩由助手拍「精算閃擊」跳兩段，拍住高班馬竟然未落下風，展現不俗鬥心，走勢硬淨力度充沛，馬身壯健，論態長期對辦。

「力王」戴頭罩由助手跳一段，晨課一向吸引，皆因有口馬好肯走，然而始終差點氣勢，火氣亦唔夠旺盛，頂多七十分。

「安定繁盛」戴頭罩由助手跳兩段，昔日好急口，有時又會郁身郁勢，此際再無上述缺點，今課試來淡淡定，氣宇軒昂，展步流暢神色暢旺，確實前所未見咁醒。

「噴火龍」戴頭罩由助手跳一段，馬身依然好壯，細細隻夠實淨，毛色油潤悅目，神情輕鬆目光銳利，打仔馬長在勇境。

「金湶德」戴頭罩由希威森跳兩段，步挺有活力，且皮光肉滑，外觀做得甚靚，搞好健康後狀態理想，問題是能否重燃鬥心。值得一提是出跳後見森仔一再拍馬頸，似乎對座騎表現很滿意。

勁皇子要得過

勁皇子跑極都冇 次次都咁熱
正宗呃錢馬

唔鬥氣了 要安定繁盛了

追左咁多次唔追 今次贏左點算

安定繁盛膽 餘皇 勁皇子 萬事欣做腳 搏冷考慮埋蜜運

頭場牙拉唔知點輸

牙奠又派返性誕禮物

想要鑽石達人

陳蛇都要

跑得一場 支持下都好

研究緊一棍馬

人棄我取

【分分制勝】補上配安仔 唔係臨時拉伕呀！

「湛江最醒」12月16日已交由田泰安過檔操練，一早有換人出擊部署。

第七場三班1650米，「湛江最醒」受注前及時補上參賽，剛戰此駒在四班同程打開勝門，被擊退的「水戰龜」再出幾乎補中，而同場第六名「深愛」則成功重開勝門，可見屬於高水準四班賽，「湛江最醒」孭重磅下報捷，表現出色，北半球馬轉5歲前愈見進步。今番返回三班負輕磅，田泰安一早過檔操練，當非臨時拉伕性質，續排內檔，仍可舉足輕重。

同場「維港奔流」來港前後只於短途角逐，惟上場角逐谷草1200米，游走外疊下仍見徐徐而上，再結合本身母線具長力支持，今番挑戰一哩路程，應可勝任。蘇兆輝難得保住帥印，必有進取發揮，冷門可兼顧。

威哥好撚幸福

原來孖寶兄弟係講緊大細燒生兩兄弟

以為係mario fans

有無馬主係黄絲

mario bros
下次可能好難有咁好分

蔡俊燈大字品題左 RIP

呢個真

點解mario咁熱

癡撚線9場入面有8隻莫雷拉係首次選

佢想燈死雷神搞鳩賭仔

今季啲二班初出好多都唔掂
點一棍

雷神唔派性誕禮物賭仔暴動都似

鋒仔對腳好似灌左鉛咁 跑兩下都唔掂

all in 偉大勝利收息算

初出跑谷1650仲要得既咪軍事出擊
睇你覺得佢係唔係

尖子89蚊

好似係
我就覺得難度好高啦
搏下志同道合/健快聯盟仲好

健快聯盟 希望田狗唔好玩野

扎西德勒咁撚熱on9

終於食到

疑似

幾次黃金機會都輸 唔使賭W

老撾之光 希望爆大冷

上場郭能贏硬 佢企起身...

興惑可以再試無妨

個場幾隻惡馬,真係好難

要勤德兼備算

上場搏得好勁下 又重磅
今場單頭賭佢就避避算

聽日搏冷

千祈唔好賭錢

【晨課起筷馬】拍跳都贏咁遠，做咩啫

第八場二班1650米，苗禮德馬房「慈愛恩典」上季到港嘅南非自購馬，馬匹健康情況並唔係太過理想，跑過一仗後發現氣管多血後便安排小休，直到今季8月份才復課。今季復課之後，進度其實唔係太理想，操練工夫未算太完整之下，響10月份復出，一連兩仗安排跑田草1400及1600米，表現毫無寸進，表面上睇，南非馬仲未適應水土，但經過一連兩仗熱身，狀態卻出現多少變化。

試閘快慢由人

「慈愛恩典」上賽後抖咗一日就復課，之後快跳、慢踱工夫循序漸進，連課快跳表現對辦，尤其12月12日，安排與「心所欲」拍跳1200米，「慈愛恩典」起步留後跟響廐侶身後個多身位，入直路移出望空，鞍上人蘇兆輝刻意推策施壓，「慈愛恩典」即展示出旋風式後勁趕過，反先近三身位過終點，姿態勁度十足。呢課快跳或者畀人感覺太重口，再睇睇12月17日出試田泥1050米大閘，出閘後不久發力走四疊，沿途望空之下未有搶走動作，直路輕騎下保持勁勢衝刺，餘勢亦佳，可以用快慢由人嚟形容，的確有顯著進步。

呢隻係繼南非馬王之後最高分南非pp
即管睇下有幾把炮

會賭超級綠洲

上場潘狗當馬王咁騎都輸近

十二檔唔太知佢點發揮

呢隻巴打你有追開?
可唔可以講多少少

最後兩次睇方蛇賽馬預測了

冇追開冇買過
之不過上場1600，守3 4位番來唔斷跑第六輸近左好多，自購馬開始來料，2200賽程唔多我諗係睇準呢場出擊所以先匆匆再出

講餘皇又搬「單打獨鬥」出嚟

下次先買

潘狗16倍騎王
有冇人刀仔鋸大樹

仲估佢第二場跑田草得幾倍
難得轉場換到10倍

呢隻應該好高，唔買都拖

不如搵三隻wp過關

又追興惑寶尾
講完@群駒密攏，不能作準」之後又搬另一句「頭馬即係頭馬」，癲

留後 博中間變奏

潘狗咁少馬 好唔想派聖誕禮物益賭仔

海外好似都跑開2000以上?
我搏佢路程啱佢
巴度騎佢 有一席返嚟

屌又兜個圈話自己龍鼓飛揚嚟做威水

方晙暉要咗。

初谷二班12檔都贏到就馬王級
雖然我都覺佢好多係手

係，海外贏2000
呢啲馬差唔多時候了

After finishing the race, ALMOND EYE is a bit tired, but she will probably be running overseas and Japan again next year.

班馬主要做大陸生意

利之喜班馬主話係利記fans 係利市大學畢業

唔知係咪黃

上場都跑得唔錯 我頓最尾都係咁易撩幾鞭
我都係睇佢一場谷草先算

癡撚線第四場方蛇爆seed，係咁話原本諗住allin咩齊齊賺落及時行樂，仲越講越嬲，勁撚激動，講咗勁撚多理論落隻及時行樂到

方蛇洗唔洗咁激動，知又夠醒叻喇，仲要兜個圈做肥仔威威威水癡線

買嫖騎飛啦

第6場又講龍城勝將損人不利己成剷爛剷

話一檔啲勝出率係小五統計學笑到

大學賽馬課助教

勤德兼備，第二春？佢有春過咩我唔覺佢有春過喎 大器晚成

仲撻埋幾廿年前金蘋果出嚟

智力寶 單打獨鬥，賽績優秀

有d懶唔想睇預測 佢瘋狂吹奏邊隻

如真如假，鋼膽

撻埋爭分奪秒嚟支持佢

上兩場塞車個場輸左我5k獨贏 比fd笑到我而家

支持積奇睇返算 廢事俾佢gel到仆街

建議你睇，今日佢勁撚癲 由及時行樂開始就爆seed，我睇到第八場

一開場就 gel 徐雨石
可以點

【理論攻略】五歲仲未輸過！

尾場「一拍即合」已達5歲之齡，但暫時競賽生涯只跑3仗，且為未敗之師，三戰全勝，今季已於10月份作季內初次上陣，於086場次和季內已取得頭馬「金匯昇」單打獨鬥，且沿途相若段速及跑線，雙雙拋開第三名馬匹差不多兩個馬位，賽績必定出色，加上未敗之師，每戰皆見全力以赴，忠心準繩鬥心一流，晨操見狀態並無問題，可作為重心之選。

重心推介：第9場4號「一拍即合」

筆者介紹：年輕時插旗於某討論區，擅長簡易理論分析賽事，刮起旋風後休養生息至今，對賽馬熱情從未退減。

咩多d飛 今場增程 博第二隻

第九場見到天地人又怨婦上身怨天地人同龍城勝將

第六場怨完第九場又怨

心中有馬

買慈愛恩典 有晒聖誕氣氛

方真係gel哂徐雨石
唯有一齊輸

會上，五位主持介紹myTV SUPER 18台的豐富節目內容之外，亦公佈自今年九月馬季開鑼以來，五十七場賽事中myTV SUPER 18台節目「賽事全方位」貼中31場頭馬，超過一半賽事，其中更貼中四次「四重彩」。

騎死隻馬
損人不利己

天地人唔放

gel哂徐雨石 賭閪咩

隻隻tip晒癲撚到

聽日應該場場賭雷神田雞

點睇柒方講個推馬 興惑及時行樂勤德兼備

及時行樂一定賭 另外兩隻寶尾到時先算

幾多隻係兩倍內

欲哭無淚
咁呢場你點睇

追風絕影唔跑新馬錦標
賭條撚

可惜要就雷閪，凌駕擺落呢場夠掃

李寶利美國復出沈拿離港

早前跟馬會提早解除合約，轉往美國發展的意大利騎師李寶利，將於當地時間本周六在位於洛杉磯的聖雅尼塔馬場首度登場，全日他只有兩匹座騎，包括在草地千六米二級賽Mathis Brothers 一哩錦標策騎Originaire出賽。美國賽事以經理人為主導，既然李寶利能夠跟當地金牌經理人 Ron Anderson簽約，相信稍後時間不愁沒有座騎出賽。至於另一位意大利騎師，不獲香港馬會續牌的沈拿，則已於上周日晚與家人離港，暫時動向未明。

韋達續爭「奇妙」「偉大勝利」

今季開倉練馬的前十三屆香港冠軍騎師韋達，雖然成績未如之前的羅富全和丁冠豪般一鳴驚人，但他先將多匹公認難贏的馬匹交出頭馬，繼而旗下質新馬初出即勝，練馬工夫逐漸獲得肯定。今晚跑馬地夜馬，韋達六匹參戰馬裏不乏牌面分子，他接受查詢期間透露，對「偉大勝利」和「奇妙星」的機會最睇好。

韋達六月從外地回港後，正式開始籌組馬房，接着收馬，開操到派馬出賽，至今半年時間，韋達表示：「我逐漸適應練馬師工作，對目前成績亦感滿意，由最初部署一匹馬匹操練，到最後陣上取勝，滿足感無疑很大，但當中我和團隊全力投入工作，自己每朝都親自策馬操練和觀操，遇到有問題的馬匹便作出適當調教，實在花很多時間和心機。」

踏入季中，韋達旗下新馬開始上陣，其中「超能力」、「輝煌芯」和「量化歡騰」幾匹自購新馬均初出即勝，這幾匹馬其實都早在馬季開鑼前便投入操練，經過充足操練才報名上陣，對此韋達指出：「我深信所有新馬均需要時間成熟和提升狀態，絕不急於抵港後盡快安排上陣，個人也不會單看着賽期表，然後挑選廄內馬匹報名出賽。我的所有馬匹會先操起狀態，當覺得牠們準備妥當，才會報名出賽，暫時此套方法證明是正確的，當然會繼續執行。」

展望餘下三分二馬季，韋達坦言沒有訂下目標，只希望廄內馬匹狀態進度理想，陣上悉數交出成績，如果質新馬有機會扶搖直上，染指高班賽事，當然最好不過。他又謂目前馬房養馬量接近爆倉，如果馬會批准，自己樂於在從化馬場設倉，享用該處最頂級的訓練設施。

韋達今晚六匹參戰馬裏，「偉大勝利」在港從未上名，剛戰角逐國際騎師錦標賽，由日本騎師川田將雅策騎跑谷草中距離，前中段居包尾位置，直路後上如飛得第四，韋達說:「我不想評價『偉大勝利』上場鞍上人的發揮，事實牠十分欠運，倘若入直路及早找到空位上前，足以擊敗對手取勝。從該仗及三場前跑同程的走勢，證明此駒跑谷草中距離合適，如果早段留力，末後便可以交出良好追勁，今次易配莫雷拉再跑同程，希望演出進步，成功爭取頭馬。」

「奇妙星」上場在谷草千二米敗在「舞士精神」跑第二，相隔三星期之後，此駒續配田泰安出戰，韋達表示：「『奇妙星』今季四歲，且在外地有足夠出賽經驗，所以已經比較成熟，上場遂能夠克服初出及初跑前領劣勢，跑回一席亞軍，表現不俗。賽後此駒操練正常，今仗應以更好狀態速迎戰，雖然同場不乏此程好手，但牠維持進度，足以跟所有對手周旋，爭取在港首場勝利。」

退出左

「靚紫荊」石哥一反常態

講開大圈踱步，亦要留意「靚紫荊」，同樣在大圈輕舒步頭，並一貫的一早出試，看跑姿大家一定唔會鍾意此駒，皆因依舊全程豎住尾走，不過要看徐雨石的舉動，課後走到機坪親身迎接，甚至落埋手仄馬，上述舉動以往更少之又少出現，擺明有出擊之意。

「慣勝積極」楠仔唔放手

外籍騎練歡度聖誕，大多昨朝未有到場，也因此騎師親操馬就更值得重視，正如「慣勝積極」再度交予黃皓楠親試，用再度兩字是因為計埋今課在內，楠仔已為這匹丁廄馬操了七課之多，仲要今課操後同丁冠豪密密斟，緊張程度盡顯。

真係好鍾意健快聯盟同一拍即合
睇下田雞方仔開唔開飯

潘狗唔要健快同二郎真係r哂頭

兩隻都做唔到磅
忠心勇士絕食咗唔知幾多日先做到117

絕食絕到全日無力

彎？

今日方又似大手，睇下隻捉金皇有冇先

方仔大軍壓境 唔會扑性day都仲撚賭仔嘛

捉金皇郭能嗰次既發揮真係記一世
十一檔 我頓有心跑會攝得好靚
不過呢隻馬似係唔叻

2017年5月8日，在聖格盧馬場，出爭左轉2000米，只供三歲馬競逐的國富大賽﹙二級賽﹚，輸2.8馬位跑第三名，賽事總獎金130,000歐元；本組指標場合，及至近期尤見參考價值，蓋同場冠軍「偉高力道」﹙RECOLETOS﹚，剛於巴黎隆尚取下伊斯巴翰錦標﹙一級賽﹚，而亞軍「樹林之靈」﹙WALDGIEST﹚，10月亦在凱旋門大賽﹙一級賽﹚報捷。

前景展望方面，礙於熟習環境需時，未有機會在本季四歲系列上陣的「興惑」，去季長期與歐洲三歲列強週旋，更曾力挫其後的尚盧利加廸大賽﹙一級賽﹚頭馬 NATIONAL DEFENSE，以及上屆香港瓶季軍「以身犯難」等駒，賽績水準相當，乃本地長途範疇的一股亮麗新勢力，絕對有力在級際賽，甚或國際賽事爭標。

唔叻就肯定唔叻架啦
係信佢個部署今場要交代，配備+1選
如果冇Q都幾失望

健快聯盟4.1W 1.0P

反而唔明點解要除曬啲配備

好彩買之前睇一睇 本身尾場要2-7

除哂都冇乜問題既，晨課都好耐冇帶頭罩試
熟哂冇配備，突然加番落去可能仲大影響

今仗跑新馬錦標，對手全是40多至50餘分的第四班賽駒，試問「追風絕影」焉能不勝？

可惜的是「追風絕影」本來一直操練良好，復課亦由雷神試大閘跑第二，備戰積極，惟最近幾天突然缺席晨課失蹤，情況未明。

沈集成已向《蘋果》記者證實，「追風絕影」將在周五（27日）早上排位前退出比賽，反映此駒健康可能出現問題。

咸成又爆一隻

砌低星運明爵

我都有睇晨課無笠頭罩
見跑開都有 希望除左係係好事

方仔隻精彩飛動 好似都好好

CLS

熱到辣手

通常都一隻起兩隻止

精彩飛動打2選，有1,3果對係到，我睇低D
不過勝在冇步速可以對面直路走

土土

睇方仔發唔發癲
正路思維 如真如假 一拍即合點都兩隻硬三甲先

星運明爵三甲亦有機

精彩飛動其實四班幾穩 都算一個四班指標
季初輸比興爾任我行 上季嬴緊勁銳既活力飛彈
學你咁講 佢有得變奏 多一範先同埋隻馬呢個路程真係準

靚紫荊一定要快步速先追得好同埋好被動 除非覺得佢勁fit 好似前季咁咬到中間位
偉大勝利跟前返會唔會又無咁爆得 內欄偷位上會唔會隻馬唔鍾意

呢隻上場賽績係堅 今次正路放到頭 可以操控步操
唯一計唔掂係志同道合會唔會都放頭

是旦了 星運明爵 健快聯盟 孖寶兄弟 慈愛恩典

我會買志同道合 健快聯盟 星運

偉大勝利真係驚個內檔+慢步速，焗跟前累事
靚紫荊都試過咬前D贏馬，不過講緊前季FIT到漏油果陣
可能最尾都係要番隻新界之星，冇馬搶佢唯一一隻搶
精彩飛動踩佢又可以一齊跟住發力，唔踩就超慢步速放

不過差啲唔記得 印象靚紫荊都可以變奏
新界之星呢個十一檔未必有上次咁靚位 我直接飛咗佢算

題外話 蔡daddy手馬都幾勁

潘操返四季旺
唔知點解覺得莫雷拉頭三場都閪撚晒
偉大真係好伏 仲要鴨仔
扎西其實個場都亂 尖子/文武傳奇 都唔差 又鴨仔

頭場想要勁皇子做腳

牙旺係咪會報華商會盃
反正傳承都唔會出呢場

做膽了
有早飛
上次蔡明紹有早飛5.幾倍幾次第二

仲要113

我都做膽

博頭場大棍做愛

絕對可以
上次勁皇子直路衝緊時阻一阻 仲要田雞鞭都無落
今鋪仲唔現真身

好撚想追勤德兼備 但依次似無影 隻馬成日隔一場先去
好撚鍾意依隻馬
上季19倍 今季兩次W 都有份
愈贏愈好分

同哂路
諗住只賭一場
1w(回飛)
1 12q qp

淨係覺得上次用力好多
今次重磅 唔知跑成點

韋達勝利搞乜得鴨仔

雷神加成 可能差唔多食得

雷神騎牛都熱=fact

馬功臣定超能量好
唔想要薛恩

兩隻差唔多

今晚一唔一棍

無咩邊隻特別有信心
有機會係一拍即合或噴火龍

一拍即合功夫做足
噴火龍 呢場好多機會馬點解呢隻

如果唔係割撚騎我都要佢
次次都沖一段 唔塞就有p

尖子越賣越熱賣到75蚊
我想全日重心

大震撼好似穩陣過佢

係既始終贏過
我果陣就要搏囉

神舟小子賣左過去紐西蘭繼續跑

上一次誠哥個發揮真係睇到我呆咗 直路係咁易撩兩三鞭 推幾野 隻馬都有個披
呢隻馬講賽績好強下 長期穩定水準 今場走曬樣都無計
跑法殺食 咬住啲中間位

如真如假扶搖直上

「如真如假」上季尾初跑谷草千二能跟「無價寶」串Q，證明跟眾多同父馬一樣合適此場地。今季常跑田草和泥地，直至上仗初戴綁脷帶後才重返此程，頭兩段自造46秒25，段段快跟後直路已出頭，仍能彈離同樣守好位之「紅旺」和「問鼎高峰」，段速和總時間跟後兩場之三班頭馬「高耀智星」相近，難怪上述兩匹蹄下敗將再出均能提升名次，屬出色頭馬，至少具備四班頂水準。四歲PPG精英正處大熟黃金期，勝後只加六分未反映目前實力，隔四星期再出，期間準備仍積極。跑法和排檔比主要對手安心，可像同父馬「爭分奪秒」和「閃電俠」般扶搖直上。

「阿凡達」前季曾贏谷草千二，重戴威力最強之眼罩配備，有力貼欄放到。「君悅灣」上仗谷草千二的段速表現不差，跟實力指標「善傳千里」只差半身位，今次形勢相對有利，夠冷可兼顧。

第四場：5及時行樂、7又夠醒、4快閃的

第五場：1如真如假、4阿凡達、9君悅灣

方晙暉

君悅灣都俾

計質素可能超能量好d
但係馬功臣戰意十足

又嘩眾取寵
有雷神大熱唔賭

兩匹都好想嬴
上鋪叮噹第二第三 超能量就蝕曬位咁撲上去
諗諗下都係超能量好少少

假設超能量跑啱
但係同一個人檔又唔係特別靚
可以再錯多次
馬功臣就次次都跑啱偏偏贏唔到

超能量應該都係縮落去爆一段 睇下追到幾多
馬功臣個八檔少少剔手 留到最尾同超能量鬥爆又唔夠爆 一定要咬住中間位 但攝唔攝到就難計

所以如真如假繼續大熱好合理 賽績硬淨 唔會點錯 又咬住食糊位
上鋪有份如真如假 都有份輸過 想跟多次

梁芷珊何君堯
劉心悠暉

假髮佬算黃

如真如假太熱
佢咁聚飛搞到超能量好吸引

除左蝕恩隻閪手唔去馬之外 諗唔到如真如假可以點錯
睇睇頭幾場有無得追 好利追咪超能量

然後返黎俾魅力漢子同貓傳千里行過

之後幫蔡daddy過關去志同道合同明駿之星

洩恩輸一場換兩場蔡

魅力漢子唔識睇

雷霆導彈

你成日都講出重點

大家好

佢條仆街 咩都做得出
我估志同道合會有綠格加乘

快利提提你
不賭是然錢

其實我都唔識睇 個個話台型好好

賭馬會柒到俾人捉到既騎師
有咩做唔出

不要問
只要信 This is John Size

呢場馬佢去既可以點甩三甲
上季輸比皇袍飛既無價寶 上場話就話賺咗形勢贏你開心人生 但都甩開旋風腿 紅旺 問鼎高峰
Sit住係阿凡達後面 直路過一隻半隻 你超能量馬功臣追到咪追 大家都亮曬底牌
唯一睇唔透係魅力漢子

拖埋善傳千里
搞掂

真係唔好執輸都整返注先

【風采依然】馬王今朝首課恢復快跳

大摩旗下七歲馬王「美麗傳承」，自於香港一哩錦標跑第三，無緣衛冕之後，遲遲一直未復課，對其健康情況惹起不同揣測，而馬王終於響上星期二(17號)，正式恢復響機坪先做做兩日熱身工夫，然後就一直暱埋響內圈踱步保持運動量。

經過一個星期踱步工夫後，「美麗傳承」今朝正式重投快跳行列，由摩廐外籍助手跳足三段，馬身飽滿神態相當生猛，大摩今朝即使未有露面晨課，相信對於呢匹鎮倉寶，依然信心十足。

在香港一哩錦標之後，大摩亦曾透露，雖然一連三仗跑第三，但以一匹七歲馬於高水準賽事連場拼搏，每場都係以不足兩身位分勝負，對於馬匹戰鬥力，依然抱有一定憧憬，稍作休息重新部署，今日開始快試積極砥礪，而且已經鎖定下月19日舉行的1600米G1董事盃，作為國際賽後復出首個目標。

至於另一匹短途新星「忠心勇士」，由於國際賽後翌日驗出發燒，大摩表示以馬匹健康着想為先，休息兩星期至剛周日，恢復於機坪踱步先作熱身，今朝更加係首日安排前往內圈踱步，而大摩亦表示，期望此駒盡快恢復狀態，能夠與「美麗傳承」同日復出，出爭另一項1200米G1百週年紀念短途盃。

【場地點樣】拆禮物日夜賽掛牌「好地」

跑馬地今晚響拆禮物日舉行草地夜賽，九場草地賽事，將會以全闊A跑道進行角逐，頭場開跑時間為晚上6點45分。

經過今朝勘察場地之後，場地掛牌為「好地」，度地儀指數為2.70。雖然天文台預測明日天氣又會轉冷，而且周末仲會有雨，尚幸對於今晚賽事場地方面，並無實質影響。

對上一次A跑道夜賽，已經係11月27日賽事，冬草經過充足時間生長，今次A跑道情況比上次使用，更為理想，尤其係沿欄一段，相信排內檔而又跑法主動馬匹，應有一定着數。

其實以上次A跑道的賽果，除了兩場1800米及2200米由中外檔馬匹跑獲頭二馬之外，其餘中短途賽事，排5檔以內馬匹可謂佔盡優勢，即使今晚鎖定A跑道再戰的「孖寶」，當晚贏馬排在9檔，但也是起步即盡快搶欄自行領放，可見跑法主動相當重要。馬迷今晚度馬，不妨以前置型馬匹優先考慮。

洩恩大熱拖腳算
魅力漢子蔡神近年有幾多隻初出谷草贏
一隻手數得哂

紅衣醒神
呢隻同父馬嚟 個款個格都似

未割丁/閪既馬請同我交配

貓巴好記性

今晚潘狗博殺

呢d閪人騎鋼膽都係避下算

紅衣醒神都係愛駒之一嚟
所以唯一睇唔透係呢隻 質高掃曬唔奇

細w大p
今晚有無一棍心水

心水就好多
但無咩信心有邊隻可以一棍

德國野落4班再諗

皇家魅力幾好wor
蘇輝同呢隻馬都夾
上番1200都無咩人貼

我都想all in 呢隻

爪皇轟天

尾場潘狗但唯一係擔心尾場一棍無仇報

本身都考慮一棍一拍即合
同場有兩三隻都硬淨 真係驚無仇報

次次都話利前置

又到咗倒錢嘅日子

我係諗
上場天地人重飛雷神開潘狗半冷
今場調轉潘狗重飛

今晚好難賭，
開頭幾場隻隻廢到簡唔上手，
之後幾場就隻隻都贏得

方仔order得要去 多數唔玩

上次天地人雷閪擺明跑假啦 goodjump但唔放
不過今季輸咁多場霍利時既馬 上次咪當還返場比霍利時

我加陣諗緊知道必勝會死頂住天地人 都係益返一拍即合

最後洩恩跑出...

all in 蘇兆輝係咩玩法

廢老去戶口條隊買六合彩

拿蛇又話唔賭

賭仔都信

其實我覺得知道必勝幾撚廢

新馬嗰陣俾忠心勇士掟甩幾條街
個個以為插三班夠用點知仲未贏

比佢甩開嗰啲 除左萬眾之力 無隻掂

今晚又爆冰隻三四十倍冷門牙

如真如假 如打飛機可j自己

頭三穩嗎

大蛇們肯出水畀我跟未

可能切彎左隻馬

方蛇剛膽全日重心

上次隻過河我以為係

想要蜜運 是否不智

第一場買咩好

迷肥的人有福了

驅風行

掉低幾隻

頭場1 12
6場2
8場4

拎希蛇做膽會唔會太進取

頭場安定繁盛得2倍
好地地唔見左3日都換唔到賠率

魚皇上場都羊佢有8倍

話就話唔洗讓磅，但係本身都只係讓3磅，贏開冇缺課，幾大都賭餘皇

重心 第1場 位置Q 1+2 $200

頭場有隻馬必中
有冇人想知

我彪開倉派米

無錢收就唔賭

送份聖誕禮物俾大家

穩了

有我彪carry頭關

買其他

我彪派禮物

睇田雞頭場去唔去
就知及時行樂有無

Bill gor 說好的賭博害人害己。。。。

A欄短途 貼欄放頭贏左9成
中長途開始有得追 但都係利內欄

金木蛇

又係時候睇super 18馬膽

萬事欣

有冇水

皇家魅力 試下場地

方蛇 賽日重點 及時行樂

莫雷拉暫時7隻大熱

一晚七鋪 勁到

SUPER 18馬膽 如真如假

又講爭分奪秒

不亢不卑

偉大勝利p都未入過賣咁熱

乒乓波

搏餘皇了

睇睇下覺得好多隻都有機會

有四隻腳都有

馬款嚟講漢子型好多

有冇心水

人在海外，有咩方法睇馬仔？

知舍係咪停左live?

天皇巨星

餘皇算了 其他馬點買

第一場買晒有皇字既算

買咗1,2,3互串

12-2-5-6

18:45 頭場重心

鑽石達人 可以重注

陳蛇武唔武得掂隻馬

大岩蛇咁早發功

可skip thx

....

Web site myTV

五班馬餅點估

我達 今日靠巴度開飯

含淚同方同船
萬事欣了

獵狐章者

勝任有餘

1-5-12qp

我陳冇飛 jumped

跟 重注place

巴西輝了

皇家未力

1-2-12

邊個買勁皇子呢隻廢馬我見一個笑一個

何妖 gogo

爆到

11 10 12

GOAL

陳蛇你學咩人跑馬

呢d點賭呀

點賭呀

何妖又爆

乜撚野馬

on9 皇家魅力唔谷就唔好攞出嚟啦

11 10 12 1

塞車

11-10-12

齊齊贏

以為爆得

巴西輝垃圾到

巴度

蔡daddy

上年郭能一檔都冇，今次走嚟爆

第一場已經要唉唉聲

何妖都有 呢隻幾課閘都勁肉酸

我的國p
餘皇win jumped
巴度

今日follow我彪了

Bill gor同大岩蛇又燈

我彪

莫雷拉馬你邊有得估

老4 我了

金剛秀三疊都上名

屌你老母唔買就贏 斷腳未

我 bill

陳蛇收工

陳蛇個隻過終點先撻著

何妖

轉灣四叠啊屌
我wp啊

六百蚊策騎費已袋

真係有欄有命

呢隻想睇下隻狗餅馬格男點跑

輸左第一場，都係唔好賭

內欄好唔掂？隻金剛秀沿途3疊都第2

我了

買1，2，3 開10,11,12

陳蛇笑撚4

一入直路就收工

同路

Daddy派禮物

其他馬廢

貼欄好難跑，反而外疊冚好正

拉叔頭場就gel

屌 好嬲

爽

一係等田草千四一係谷1650

連贏好難先揀金剛秀 1000都會無力...1200上名...只可以講利敬國有料

位置Q 3穿7

第一關 Q1 1 12
第二關 Q2 4 7
第三關 Q4 4 11

第一關中唔中呀?

唔中

陳蛇咁快就可以番去拆禮物

屌你皇家咪嚟出嚟獻世喇

中風

蘇兆輝真係要仆街死

垃圾馬唔識賭了

收工了 理撚得你

咪玩 3 4隻搶 贏果隻都係搶完貼住欄贏 勁皇子全程不蝕一步頭到第3

今日唔利外面啦，隻獵狐現哂身都冇

買10獨贏點解qqp會無10

又要唱 爆冷沒我份 輸錢當做例行 我慣了傷心

依隻垃圾唔好浪費錢追佢啦

qpq 早飛 10係臨場

買哂2500蚊今晚-2500算
去食大餐

金剛秀馬王黎 你老母

雷霆導彈轉彎都移出嚟二疊啦，金剛秀直情四疊都冚贏入面啲馬，勁皇子唔係安定繁盛塞半條直路邊有第三

見到我國束晒肚帶好認真咁 唸住博一博

呢場興惑嗰p穩過枱炸彈
DI跑2000+有加成

On99

牙拉都舞唔掂隻勁皇子 田雞騎反而上名

窄閪有22蚊W真係派錢

講真雷神無影會死好多賭仔

拖咁多隻都唔中正Q屌

方蛇1檔上名+勝出率 小5統計學

2020都嚟緊 仲買扎西

第二場買咩

我死撚左啦 係度玩慢閘

easy起機

尖子初試係咪會殺晒

一場睇唔準

All in 尖子

用到牙拉跑2200點豬

派？

代老4長井lm

亂咁變奏 針

何妖起孖ok?

Boxing Day雷神都要撚狗

有聖誕禮物

勁到

大摩又出一對

起機靠呢條飛

呀街今日似撚狗

事勝意？

知啦 唔好孤注一擲

邊有咁撚多尖子呀

祝你輸曬d錢

尖子憑咩？

你慢慢贏

沈集成一對

信錯陳sir

6拖8 9 10唔撚中我戒賭

方蛇踩到隻榮冠大道

事後飛

事勝意爬個p番黎

中長井 留tg

就買少少先

格男應該黎錯地方
歐洲嗰啲超長途先啱佢

扎西一定要拖

大家睇路

窄閪得啦

彎撚左啦

札西 呀志偉叔好似退出左馬主團體

彎極有個譜

呢場買乜

搞禾隻如真如假

你肯贏馬未今場大熱

熱撚到咁。。。

我的國 gogogo

「扎西」意思是「好運」，「德勒」意思是「喜悅與幸福」

金剛秀咁都跑第二

2020都就到仲扎西德勒 咪玩啦

15蚊輸俾赤火神龍我真係屌你老母個臭閪

呢場無得拗頸，其餘九隻未入直路都比扎西過曬啦

輸硬
No ff

379上

情趣，P當W賭

扎西好似任我行咁

獎門人拉頭馬

大震撼回飛既喂

郭能大長途

上船啦各位

1.8倍知道必勝

情趣

尖子回飛仲好，照搏

事勝意

7win 補4-7qpq

第2場 重心

馬主星輝 可以重注

Dllm..

窄閪勁撚到 成條街

每次都要買一買自己

針 岩蛇

慢到...

似會打保齡

事勝意 跑 3000

垃圾馬

雷西

扎西又輸

入灣五六七疊 笑死

札西德勒又係出唔到頭

跑咩

賭馬真係呃人

我的國

bill哥好波

尖子入直路即刻冇

今場癲撚到前面瘋狂搶事勝意跑左有冇3000米

中 win !!!!!我的國

文武+興惑q多唔多人買其實

郭能弱智

中到應

Easy 3 6

窄閪廢撚到
窄閪蝕到咁，情趣都過唔到佢

扎西全程三疊 出灣五疊 跑多200米

吊你老母扎閪

窄閪

大震撼係遲撻著定係擺太後

大熱單t

前面幾隻搶未入直路冇哂
開哂後面5隻除左唔識跑既格男

3個彎都要3疊,痴線

柒方gel成晚徐雨石先死一隻

改名未

你個名

同馬房落飛 開另外果隻 賭飛機咩

輸檔位

笑撚死隻事勝意

部能係咪弱智？

鬥燒冇計啦

2:16:67 睇嚟都唔係出色頭馬

雷西輸一隻廿蚊輸多隻十八蚊
廢老

情趣早d比應該過埋扎西

慢步速都無

扎西德勒又整d藉口出黎下場熱辣辣

中膽一隻腳都唔中 賭馬真係on9 戒了

又係我的國同何妖串q..

跑馬真係好難....

扎西慘能到難得有2200又蝕到仆街

事勝意咁蝕法都冇輸甩

預佢同6號後上殺哂
佢走去鬥放

即刻粗口橫飛

發現果陣已經太遲

哇屌 牙國何妖又做愛

文武傳奇=第二隻超有利

傻西跑左有無2400

何妖 牙國兩條Q icac做野未

屌你方蛇又痴人慶功宴

何妖 1w 1q

我的國做聖誕老人？

信錯郭能

頭場冇買連贏 呢場又跑第四

預定天春賞春冠軍黎

今場內欄真係似唔掂，馬主星輝直路走入面一步都冇

牙國都係

屌 原來係你

仲有隻孖寶兄弟

事勝意出黎游馬河屌

人跑2200佢跑起碼2600都冇散

巴度今日食左屎

[孖寶孖寶兄弟] 十二月二十六日跑馬地九場賽日討論區II

一舖成名點睇

唉。

跑馬難撚到癲

我反而唔明做咩咁多人貼尖子

有水未 日日入賭po就見你係到gel

正 連jump 兩場

未得

大岩剛 精彩飛動?

偉大勝利、 陽明亮亮、 多多

陽明亮亮

仲以為雷神今晚大顯神威，點知失2隻熱門

方蛇今日同徐雨石共存亡，有冇人幫手數

牙頓追數注

呢場得唔得呢

10$幫你燈燈

靚紫荊 多多

飛得 唔識騎馬的